<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
    <channel>
        <title>Nyheter från FZ.se</title>
        <link>http://www.fz.se/nyheter/</link>
        <description><![CDATA[De senaste nyheterna från FZ.se. Uppdateras kontinuerligt.]]></description>

        <generator>Enterprise (c) Egmont Publishing</generator>

        <language>sv-se</language>
        <copyright>Egmont Publishing</copyright>
        <ttl>60</ttl>

        <image>
            <url>http://www.fz.se/information/fzlogotyp_rss.jpg</url>
            <title>Nyheter från FZ.se</title>
            <link>http://www.fz.se/nyheter/</link>

        </image>

        <item>
            <title>Nier: Automata bjuder på maffig lanseringstrailer</title>
            <link>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170307/nier-automata-bjuder-pa-maffig-lanseringstrailer/</link>
            <description><![CDATA[Action-virtuoserna på Platinum Games släpper snart sitt tokhyllade Nier: Automata och vi vet i alla fall inget bättre sätt att fira detta, än med en lanseringstrailer. Vilket vi ska göra nu. ]]></description>
            <author>Johan Olander</author>
            <guid>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170307/nier-automata-bjuder-pa-maffig-lanseringstrailer/</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 18:43:00 +0100</pubDate>
            <imgUrl>http://d2ihp3fq52ho68.cloudfront.net/YTo2OntzOjI6ImlkIjtpOjEzOTI3OTM7czoxOiJ3IjtpOjUwMDtzOjE6ImgiO2k6OTk5OTtzOjE6ImMiO2k6MDtzOjE6InMiO2k6MDtzOjE6ImsiO3M6NDA6IjU5YjA2YjgyZjkyY2IxZjBiMDZjZmI5MmE3NTk5NjMzMjIyMmU4NGMiO30=</imgUrl>
        </item>
        <item>
            <title>Joey Ramone sjunger in ny trailer för Lego Worlds</title>
            <link>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170307/joey-ramone-sjunger-in-ny-trailer-for-lego-worlds/</link>
            <description><![CDATA[TT Games släpper snart sitt Lego Worlds till konsoler och i brist på champagneflaskor får du helt enkelt nöja dig med en gammal hederlig lanseringstrailer.]]></description>
            <author>Johan Olander</author>
            <comments>http://www.fz.se/forum/artikelkommentarer/joey-ramone-sjunger-in-ny-trailer-for-lego-worlds-397544</comments>
            <guid>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170307/joey-ramone-sjunger-in-ny-trailer-for-lego-worlds/</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 17:12:00 +0100</pubDate>
            <imgUrl>http://d2ihp3fq52ho68.cloudfront.net/YTo2OntzOjI6ImlkIjtpOjEzOTI3OTI7czoxOiJ3IjtpOjUwMDtzOjE6ImgiO2k6OTk5OTtzOjE6ImMiO2k6MDtzOjE6InMiO2k6MDtzOjE6ImsiO3M6NDA6ImE3NmViNjA0MzFkOGQ3YTNhZmFhNThjY2IwNzc5NDUxYzA5MTUyZTUiO30=</imgUrl>
        </item>
        <item>
            <title>Se Olander recensionsspela Ghost Recon: Wildlands</title>
            <link>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170307/se-olander-recensionsspela-ghost-recon-wildlands/</link>
            <description><![CDATA[Den pågående diplomatiska krisen mellan Bolivia och Frankrike hindrar inte vår korrespondent Johan Olander från att utföra diverse insatser i Tom Clancy&#039;s Ghost Recon: Wildlands. Ikväll får han dessutom sällskap av Geeks Gaming, vårt eget spelcommunity, och det vankas liverapporter från uppdragen.
Streamen drar igång klockan 19:00.]]></description>
            <author>Carl Johansson-Sundelius</author>
            <comments>http://www.fz.se/forum/artikelkommentarer/se-olander-recensionsspela-ghost-recon-wildlands-397543</comments>
            <guid>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170307/se-olander-recensionsspela-ghost-recon-wildlands/</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 16:33:00 +0100</pubDate>
            <imgUrl>http://d2ihp3fq52ho68.cloudfront.net/YTo2OntzOjI6ImlkIjtpOjEzOTI3ODA7czoxOiJ3IjtpOjUwMDtzOjE6ImgiO2k6OTk5OTtzOjE6ImMiO2k6MDtzOjE6InMiO2k6MDtzOjE6ImsiO3M6NDA6IjYzNzQxY2Q4MjdmNjYxMDJjMTgyZDgwYmNjNmZmNGE3NTllMWMxOWIiO30=</imgUrl>
        </item>
        <item>
            <title>Se läckra miljöer i senaste Mass Effect: Andromeda-trailern</title>
            <link>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170307/se-lackra-miljoer-i-senaste-mass-effect-andromeda-trailern/</link>
            <description><![CDATA[Förutom intressanta karaktärer är såklart miljöerna viktiga i rollspel och i den senaste trailern från Mass Effect: Andromeda fokuserar Bioware på de sju planeter man tror mänskligheten har störst chans att överleva på. Sju stycken så kallade Golden Worlds.
 ]]></description>
            <author>Carl Johansson-Sundelius</author>
            <comments>http://www.fz.se/forum/artikelkommentarer/se-lackra-miljoer-i-senaste-mass-effect-andromeda-trailern-397541</comments>
            <guid>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170307/se-lackra-miljoer-i-senaste-mass-effect-andromeda-trailern/</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 15:43:00 +0100</pubDate>
            <imgUrl>http://d2ihp3fq52ho68.cloudfront.net/YTo2OntzOjI6ImlkIjtpOjEzOTI3MzI7czoxOiJ3IjtpOjUwMDtzOjE6ImgiO2k6OTk5OTtzOjE6ImMiO2k6MDtzOjE6InMiO2k6MDtzOjE6ImsiO3M6NDA6ImVkOWE1Y2FkYzQ2MWNlMmM5YWUwYTFiYThmYjQzOWIwZGU4NTE4NTUiO30=</imgUrl>
        </item>
        <item>
            <title>Joycon-problemet hos Switch verkar gå att lösa</title>
            <link>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170307/joycon-problemet-hos-switch-verkar-ga-att-losa/</link>
            <description><![CDATA[Vissa (läs: inte alla) Nintendo Switch-ägare har haft problem med att konsolen tappar kontakten med den vänstra Joycon-kontrollen. Det har getts en del förslag på lösningar, inte minst från Nintendo själva som föreslagit att ha fritt siktfält mellan kontroll och basenhet och att uppdatera konsolmjukvaran.
Youtube-kontot Spawn Wave tar problemlösningen ett steg längre. Efter att ha skruvat isär vänstra Joycon-kontrollen lanserar man en hypotes om vad som orsakar problemet. Och man presenterar ett förslag på hemmabyggd lösning.
Joycon-kontrollerna ansluts via Bluetooth, och problemet är att den vänstra kontrollen ibland fungerar dåligt eller inte alls. Enligt Spawn Wave kan det bero på hur kontrollen är konstruerad. Antennen är inbyggd i kretskortet på den vänstra kontrollen, och alldeles intill sitter en liten metallbox som tros försämra signalöverföringen. Den högra Joyconnen har annan utforming och är därför inte drabbad.
Problemet verkar gå att lösa genom en fufix där en bit vanlig sladd får agera antenn. Det som krävs är grundläggande tekniskt kunnande, lödutrustning, en sladdstump och vilja att offra garantin (tips: gör inte det). Efter att ha lött fast sladdstumpen på rätt plats på kretskortet och lagt den i en mindre täckt position fick kontrollen bättre signalstyrka och de tidigare problemen försvann.]]></description>
            <author>Tomas Helenius</author>
            <comments>http://www.fz.se/forum/artikelkommentarer/joycon-problemet-hos-switch-verkar-ga-att-losa-397539</comments>
            <guid>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170307/joycon-problemet-hos-switch-verkar-ga-att-losa/</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 13:14:00 +0100</pubDate>
            <imgUrl>http://d2ihp3fq52ho68.cloudfront.net/YTo2OntzOjI6ImlkIjtpOjEzOTI1Njk7czoxOiJ3IjtpOjUwMDtzOjE6ImgiO2k6OTk5OTtzOjE6ImMiO2k6MDtzOjE6InMiO2k6MDtzOjE6ImsiO3M6NDA6IjcyZDNlNGUwYjI3ODQ0YTIxM2IxOTgwMjQ0NTBiYWRlNmU4Njg5MjgiO30=</imgUrl>
        </item>
        <item>
            <title>Första Wildlands-recensionerna ute – stabila betyg</title>
            <link>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170307/forsta-wildlands-recensionerna-ute-stabila-betyg/</link>
            <description><![CDATA[Trotjänaren Ghost Recon ger sig i dag ut i den stora öppna världen. Wildlands utspelas i Bolivias vidsträckta landskap, där den taktiska insatsstyrkan bekämpar de allt mäktigare narkotikagängen.
FZ har börjat testspela pc-versionen, du läser vår recension i slutet av veckan. Andra har redan hunnit sätta ord på sina omdömen, och sammantaget får Wildlands fina betyg. Metacritic-snittet ligger på 84 av 100 efter 11 recensioner, och vissa hyllar spelet för dess co-op, storslagna landskap och valmöjligheter. På minussidan hamnar buggar, AI:n och att det inte är särskilt kul att spela själv.
Några Ghost Recon: Wildlands-recensioner i väntan på FZ:s:

God is a Geek - 9 av 10
Gamesradar+ - 4,5 av 5
Hardcore Gamer - 4,5 av 5
Worthplaying - 8,5 av 10
Game Revolution - 4 av 5
CG Magazine - 4 av 5
Windows Central - 3,5 av 5
Twinfinite - 3,5 av 5
]]></description>
            <author>Tomas Helenius</author>
            <comments>http://www.fz.se/forum/artikelkommentarer/forsta-wildlands-recensionerna-ute-stabila-betyg-397536</comments>
            <guid>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170307/forsta-wildlands-recensionerna-ute-stabila-betyg/</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 10:35:00 +0100</pubDate>
            <imgUrl>http://d2ihp3fq52ho68.cloudfront.net/YTo2OntzOjI6ImlkIjtpOjEzOTIzNzA7czoxOiJ3IjtpOjUwMDtzOjE6ImgiO2k6OTk5OTtzOjE6ImMiO2k6MDtzOjE6InMiO2k6MDtzOjE6ImsiO3M6NDA6IjQ3NWY1NzI5ZTdmZmVjMDIzNTc0MzJhOTBmOGJiNmZmOTgzMmYzNjIiO30=</imgUrl>
        </item>
        <item>
            <title>Bästa recepten i Zelda: Breath of the Wild</title>
            <link>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170307/basta-recepten-i-zelda-breath-of-the-wild/</link>
            <description><![CDATA[Zelda-serien har sedan det allra första spelet försökt förmedla känslan av storslaget äventyr och med Breath of the Wild har Nintendo lyckats skruva upp detta till elva. Precis som det nu drygt trettio år gamla The Legend of Zelda är detta ett spel som förklarar väldigt lite för spelaren och du lämnas att själv upptäcka världen och hur du överlever i den. Väldigt snart inser du att matlagning kommer vara en vital del i din överlevnad, inte minst för att kunna ta dig ut i de snötäckta områdena som långsamt tar kål på dig utan rätt krubb i kistan.
Att hitta bra recept till maten i Breath of the Wild handlar dock väldigt mycket om trial and error, du springer inte på några kokböcker de första timmarna i alla fall, vilket kan vara frustrerande. Om du hellre fokuserar på att klara olika tempel än Morberg-kladdar i grytan är detta en liten guide hur du lättast lagar till smarriga maträtter som gör dig starkare, tåligare och mer vädertålig.







      Vildsvin är en bra standardingrediens i din mat




Kollegan Jakob Nilsson, som snart sätter betyg på Breath of the Wild, tipsar bland annat om Tough Meaty Rice Balls när du ska tampas med bossar. Det ger massor av hjärtan, och en defence bonus.
Ingredienser

Ironshroom (svamp),
Raw Meat (godast om du dunkar ihjäl en räv eller varg),
Hylian Rice

Han lyckades också svänga ihop en smarrig Mighty Crab Risotto som förutom hjärtan ger attack boost.
Ingredienser

Hylian Rice
Butter
Rock Salt
Crab

Värt att tänka på är du inte behöver ett kokkärl för att laga snabb hjärtåterhämtning. Du kan till exempel lägga äpplen direkt på elden och därmed få Baked Apples (du kanske kommer ihåg att den mystiska främlingen hade ett sådant när ni först sågs).
För att ta dig till två av de första templen behöver du något som gör att du kan vistas i kallt klimat (håll koll på temperaturmätaren nere till höger i skärmen), något du kan lösa med matlagning. Ett enkelt recept för att tåla kyla är detta.
Ingredienser

Spicy Peppers (växer vilt)
Raw Meat (jaga till exempel vildsvin)

I övrigt när det gäller matlagning i Breath of the Wild är det bara att experimentera vilt. Tänk dock på att ingredienser från fiender sällan gör din mat bra, de kan istället passa bättre i olika elexir. Glöm heller inte om att tipsa andra om dina bästa recept i kommentarerna!]]></description>
            <author>Carl Johansson-Sundelius</author>
            <comments>http://www.fz.se/forum/artikelkommentarer/basta-recepten-i-zelda-breath-of-the-wild-397535</comments>
            <guid>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170307/basta-recepten-i-zelda-breath-of-the-wild/</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 09:37:00 +0100</pubDate>
            <imgUrl>http://d2ihp3fq52ho68.cloudfront.net/YTo2OntzOjI6ImlkIjtpOjEzOTIzMDU7czoxOiJ3IjtpOjUwMDtzOjE6ImgiO2k6OTk5OTtzOjE6ImMiO2k6MDtzOjE6InMiO2k6MDtzOjE6ImsiO3M6NDA6IjMxZWY1Y2MyODE4NTExY2NhNzViZmE4OTJmNjk5ZTI1ZjcxMmI4NzkiO30=</imgUrl>
        </item>
        <item>
            <title>Switch är Nintendos snabbast säljande konsol någonsin</title>
            <link>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170307/switch-ar-nintendos-snabbast-saljande-konsol-nagonsin/</link>
            <description><![CDATA[Nintendos nya konsol Switch gör succé under sina första dagar på marknaden. I går skrev vi att den sålt dubbelt så bra i Storbritannien under sina första dagar jämfört med föregångaren Wii U. Och nu kommer uppgifter om att Switch under sina första två dagar är den snabbast säljande konsolen någonsin på USA-marknaden.
Det säger Nintendos USA-chef Reggie Fils-Aimé till New York Times-reportern Nick Wingfield, uppger den senare på Twitter. Vidare är Zelda: Breath of the Wild är den bäst säljande fristående lanseringstiteln från Nintendo någonsin (medföljande spel som Wii Sports räknas inte). Det framgår dock inte om Zelda-försäljningen gäller bara Switch eller om också Wii U-versionen ingår.
1. Update on Nintendo Switch sales I'll break into a multi-tweet. This from an intvw with Reggie Fils-Aime, Nintendo of Amer. Pres
2. Fri-Sat sales for Nintendo Switch exceeded first 2-day sales in Americas for any system in Nintendo history. Next biggest was Wii.
3. This is particularly notable given that Switch launched in March, rather than holidays
4. Zelda for Nintendo Switch the best selling standalone launch title (i.e. not a bundled game a la Wii Sports) in Nintendo history...
5. ...beating Super Mario for N64
6. Long term comparisons to Wii, which sold more than 100 m LTD, are tough. But good start for Switch, with big games coming.
Nintendos förrförra konsol, Wii, såldes totalt i över 100 miljoner exemplar. De första åtta dagarna såldes 600 000 exemplar i USA, och 454 000 Zelda: Twilight Princess gick åt. Till skillnad från andra är Nintendo öppna med sina försäljningssiffror, så vi lär få en utförlig rapport längre fram.
Precis som Wingfield skriver så är det för tidigt att dra några slutsatser om hur det kommer gå får Switch på längre sikt. Man ska också vara medveten om att Nintendo har ett intresse i att visa Switch-konsolen från dess bästa sida. Men inledningsvis låter det lovande för alla som vill se en konsolmarknad som har mer att erbjuda än de två rätt snarlika konsolerna PS4 och Xbox One.]]></description>
            <author>Tomas Helenius</author>
            <comments>http://www.fz.se/forum/artikelkommentarer/switch-ar-nintendos-snabbast-saljande-konsol-nagonsin-397534</comments>
            <guid>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170307/switch-ar-nintendos-snabbast-saljande-konsol-nagonsin/</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 08:51:00 +0100</pubDate>
            <imgUrl>http://d2ihp3fq52ho68.cloudfront.net/YTo2OntzOjI6ImlkIjtpOjEzOTIyOTk7czoxOiJ3IjtpOjUwMDtzOjE6ImgiO2k6OTk5OTtzOjE6ImMiO2k6MDtzOjE6InMiO2k6MDtzOjE6ImsiO3M6NDA6ImE1ODdkMjJjYWJmY2Q4YjUzM2VhMDBiYzJlYmVhYWU1NzIwYmEyMzkiO30=</imgUrl>
        </item>
        <item>
            <title>CliffyB-shootern Lawbreakers på väg mot beta</title>
            <link>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170307/cliffyb-shootern-lawbreakers-pa-vag-mot-beta/</link>
            <description><![CDATA[Nästa vecka rullar BossKey, med den gamla Unreal- och Gears of War-medarbetaren CliffyB i staben, ut en betaversion av Lawbreakers. Betan är sluten och pågår den 16-19 mars, och utvecklarna tar emot ansökningar nu. Klicka "Sign up for beta" uppe till höger på siten..
Som sig bör med den mannen bakom spakarna rör det sig om multiplayer-skjutande i förstapersonsvy. Bestämda spelarklasser med olika färdigheter är en av sakerna som ska sälja in spelet, som släpps exklusivt till pc någon gång i år.
Beskrivningen "beta #1" håller hoppet vid liv om det skulle vara så att du inte väljs ut att vara med den här omgången. Om du deltog i alphan förra året har du redan access till betan.]]></description>
            <author>Tomas Helenius</author>
            <comments>http://www.fz.se/forum/artikelkommentarer/cliffyb-shootern-lawbreakers-pa-vag-mot-beta-397533</comments>
            <guid>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170307/cliffyb-shootern-lawbreakers-pa-vag-mot-beta/</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 07:20:00 +0100</pubDate>
            <imgUrl>http://d2ihp3fq52ho68.cloudfront.net/YTo2OntzOjI6ImlkIjtpOjEzOTIyNjc7czoxOiJ3IjtpOjUwMDtzOjE6ImgiO2k6OTk5OTtzOjE6ImMiO2k6MDtzOjE6InMiO2k6MDtzOjE6ImsiO3M6NDA6ImNjMWRmMTRlZjEyNDE5MTM5NzdkMGFhNDgwYWUzNjQwYjc2MTk0NWUiO30=</imgUrl>
        </item>
        <item>
            <title>Här är lanseringstrailern för Ghost Recon: Wildlands</title>
            <link>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170306/har-lanseringstrailern-for-ghost-recon-wildlands/</link>
            <description><![CDATA[

Ghost Recon: Wildlands är ett av årets mest intressanta actiontitlar och vi är nog en hel del som hoppas att Ubisoft Entertainment lyckas med sin skildring av knarkkriget i Bolivia. I morgon är det skarpt läge och det blir din uppgift att bekämpa den vita drogen. Först blir det dock lanseringstrailer.]]></description>
            <author>Johan Olander</author>
            <comments>http://www.fz.se/forum/artikelkommentarer/har-ar-lanseringstrailern-for-ghost-recon-wildlands-397528</comments>
            <guid>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170306/har-lanseringstrailern-for-ghost-recon-wildlands/</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 20:45:00 +0100</pubDate>
            <imgUrl>http://d2ihp3fq52ho68.cloudfront.net/YTo2OntzOjI6ImlkIjtpOjEzOTIyMTE7czoxOiJ3IjtpOjUwMDtzOjE6ImgiO2k6OTk5OTtzOjE6ImMiO2k6MDtzOjE6InMiO2k6MDtzOjE6ImsiO3M6NDA6IjFlMjI4NDI5NDU3MThhOGQ0MTBmMDA5YTBlNTk2NzBjMDA5NWFlYjQiO30=</imgUrl>
        </item>
        <item>
            <title>Jämför Wii U- och Switch-versionen av Zelda: Breath of the Wild</title>
            <link>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170306/jamfor-wii-u-och-switch-versionen-av-zelda-breath-of-the-wild/</link>
            <description><![CDATA[Det är nästintill spöstraff på att inte köpa The Legend of Zelda: Breath of the Wild samtidigt som en Nintendo Switch, men är det värt att uppgradera från Wii U bara för det här spelet? Förhoppningsvis kan filmen nedan ge dig svaret.]]></description>
            <author>Johan Olander</author>
            <comments>http://www.fz.se/forum/artikelkommentarer/jamfor-wii-u-och-switch-versionen-av-zelda-breath-of-the-wild-397527</comments>
            <guid>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170306/jamfor-wii-u-och-switch-versionen-av-zelda-breath-of-the-wild/</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 19:43:00 +0100</pubDate>
            <imgUrl>http://d2ihp3fq52ho68.cloudfront.net/YTo2OntzOjI6ImlkIjtpOjEzOTIxOTU7czoxOiJ3IjtpOjUwMDtzOjE6ImgiO2k6OTk5OTtzOjE6ImMiO2k6MDtzOjE6InMiO2k6MDtzOjE6ImsiO3M6NDA6IjI0YzM1MGM4ZjE2NDQ0MDMwZjEzMTM1MTUwMDI0OGE1YTRmOWZlZWUiO30=</imgUrl>
        </item>
        <item>
            <title>Nintendo Switch säljer dubbelt så mycket som Wii U</title>
            <link>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170306/nintendo-switch-saljer-dubbelt-sa-mycket-som-wii-u/</link>
            <description><![CDATA[Nintendo verkar ha hittat rätt med sin uppföljare till Wii U. Switch har sålt slut i de flesta butiker online och många kommer få vänta några veckor på att få sin konsol. Hur mycket har den då sålt? ]]></description>
            <author>Johan Olander</author>
            <comments>http://www.fz.se/forum/artikelkommentarer/nintendo-switch-saljer-dubbelt-sa-mycket-som-wii-u-397526</comments>
            <guid>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170306/nintendo-switch-saljer-dubbelt-sa-mycket-som-wii-u/</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 18:32:00 +0100</pubDate>
            <imgUrl>http://d2ihp3fq52ho68.cloudfront.net/YTo2OntzOjI6ImlkIjtpOjEzOTIxODY7czoxOiJ3IjtpOjUwMDtzOjE6ImgiO2k6OTk5OTtzOjE6ImMiO2k6MDtzOjE6InMiO2k6MDtzOjE6ImsiO3M6NDA6ImYzNjAwZTlkMzc0YWNhODY3YmI1YWQzMjE5NjY4Y2FlOGMzNzY1MmYiO30=</imgUrl>
        </item>
        <item>
            <title>Dawn of War III – blod åt blodguden i april</title>
            <link>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170306/dawn-of-war-iii-blod-at-blodguden-i-april/</link>
            <description><![CDATA[Det är ingen hemlighet att maffiga rustningar och stora axelskydd är huvudingredienserna i alla bra spel värda namnet. Warhammer 40,000: Dawn of War III bjuder på detta och våra förväntningar är därför skyhöga. Nu har vi fått ett datum för spelet.]]></description>
            <author>Johan Olander</author>
            <comments>http://www.fz.se/forum/artikelkommentarer/dawn-of-war-iii-blod-at-blodguden-i-april-397519</comments>
            <guid>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170306/dawn-of-war-iii-blod-at-blodguden-i-april/</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 17:16:00 +0100</pubDate>
            <imgUrl>http://d2ihp3fq52ho68.cloudfront.net/YTo2OntzOjI6ImlkIjtpOjEzOTIxNjY7czoxOiJ3IjtpOjUwMDtzOjE6ImgiO2k6OTk5OTtzOjE6ImMiO2k6MDtzOjE6InMiO2k6MDtzOjE6ImsiO3M6NDA6IjRlNjA2N2U5YzBhYzllNTY1ZGU4NjlhN2FmNjlkOTFmZjJjY2I5NzciO30=</imgUrl>
        </item>
        <item>
            <title>Se finalen från mästarmötet i helgens Quake-lan</title>
            <link>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170306/se-finalen-fran-mastarmotet-i-helgens-quake-lan/</link>
            <description><![CDATA[I helgen gick Quake-lanet QHLAN av stapeln och världens bästa spelare (i världens bästa spel) samlades i Stockholmsförorten Haninge för att göra upp. Det blev tre dagars frenetiskt pangande och finalen stod till slut mellan veteranerna Milton och Rikoll. Se deras välspelade sista drabbning via denna länk. Hela sändningen är inbäddad nedan.]]></description>
            <author>Carl Johansson-Sundelius</author>
            <comments>http://www.fz.se/forum/artikelkommentarer/se-finalen-fran-mastarmotet-i-helgens-quake-lan-397517</comments>
            <guid>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170306/se-finalen-fran-mastarmotet-i-helgens-quake-lan/</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 15:57:00 +0100</pubDate>
            <imgUrl>http://d2ihp3fq52ho68.cloudfront.net/YTo2OntzOjI6ImlkIjtpOjEzOTIwODY7czoxOiJ3IjtpOjUwMDtzOjE6ImgiO2k6OTk5OTtzOjE6ImMiO2k6MDtzOjE6InMiO2k6MDtzOjE6ImsiO3M6NDA6ImViMTk0NTc5NjkzMjIyNThjNzNiYThmZmMzNzdkMWVkYzUzY2U2ODMiO30=</imgUrl>
        </item>
        <item>
            <title>Id Software gömde kristen hälsning i Doom-soundtracket</title>
            <link>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170306/id-software-gomde-kristen-halsning-i-doom-soundtracket/</link>
            <description><![CDATA[Att utvecklare gömmer små hemligheter i sina spel är en trevlig tradition som sträcker sig lång tid tillbaka. I Doom 2 kunde du till exempel hitta John Romeros sargade huvud på en påle bakom bossen på sista banan. I det senaste spelet där helvetets demoner återigen måste piskas gjorde id Software en ganska stor sak av att du kunde hitta hela retrobanor bakom gömda passager men det finns också hemligheter i musiken. En var så välglömd att soundtrack-skaparen själv behövde avslöja den, vilket PC Gamer nappade upp.
Under en GDC-föreläsning berättade Mick Gordon om hur man kan få fram ett kristet budskap genom att spela en passage baklänges. Du kan höra det själv nedan.]]></description>
            <author>Carl Johansson-Sundelius</author>
            <comments>http://www.fz.se/forum/artikelkommentarer/id-software-gomde-kristen-halsning-i-doom-soundtracket-397513</comments>
            <guid>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170306/id-software-gomde-kristen-halsning-i-doom-soundtracket/</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 13:59:00 +0100</pubDate>
            <imgUrl>http://d2ihp3fq52ho68.cloudfront.net/YTo2OntzOjI6ImlkIjtpOjEzOTIwMjc7czoxOiJ3IjtpOjUwMDtzOjE6ImgiO2k6OTk5OTtzOjE6ImMiO2k6MDtzOjE6InMiO2k6MDtzOjE6ImsiO3M6NDA6IjdkNWNiZjYwZDMwMmE3Njc2NWMxZWI5NmJlNTE3YWQxNzQ3ZjJhY2EiO30=</imgUrl>
        </item>
        <item>
            <title>Sniper: Ghost Warrior 3 framflyttat igen</title>
            <link>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170306/sniper-ghost-warrior-3-framflyttat-igen/</link>
            <description><![CDATA[Senvinterns stora fråga i prickskyttekretsar är om Sniper: Ghost Warrior 3 ska kunna ge det gravt underhållande Sniper Elite 4 en match. Nu står det klart att frågan kommer vara öppen ytterligare ett tag – Ghost Warrior 3 har nämligen försenats igen.
Efter feedback från betan för några veckor sedan har utvecklarna sagt sig vilja ha ytterligare tid för finjusteringar, vilket gör att releasen flyttats fram från den 4 april till den 25:e. Tre veckors dröjsmål alltså.
Sniper: Ghost Warrior 3 utspelas i någorlunda nutid, där du som jänkarsoldaten Jonathan North landsätts i ett Georgien som härjas av ett lågintensivt, påhittat krig där det mäktiga grannlandet Ryssland agerar i bakgrunden. Precis som i konkurrenten Sniper Elite 4 bjuds en öppen spelvärld, uppdrag både natt- och dagtid och möjlighet att uppgradera dina vapen. Förutsatt att det inte blir fler förseningar vet vi vilket som gör bäst ifrån sig inom en och en halv månad.]]></description>
            <author>Tomas Helenius</author>
            <comments>http://www.fz.se/forum/artikelkommentarer/sniper-ghost-warrior-3-framflyttat-igen-397512</comments>
            <guid>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170306/sniper-ghost-warrior-3-framflyttat-igen/</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 12:55:00 +0100</pubDate>
            <imgUrl>http://d2ihp3fq52ho68.cloudfront.net/YTo2OntzOjI6ImlkIjtpOjEzOTIwMTQ7czoxOiJ3IjtpOjUwMDtzOjE6ImgiO2k6OTk5OTtzOjE6ImMiO2k6MDtzOjE6InMiO2k6MDtzOjE6ImsiO3M6NDA6IjY3NmQ2YWM4YjgyMzBiZWNmMzQzODc0ZDFjY2VhNjQ1MWFiN2E2M2UiO30=</imgUrl>
        </item>
        <item>
            <title>League of Legends-fuskmakare får böta 90 miljoner kr</title>
            <link>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170306/league-of-legends-fuskare-far-bota-90-miljoner-kr/</link>
            <description><![CDATA[Tyvärr drabbas i princip alla multiplayerspel av fuskare men League of Legends-skaparna Riot Games vann nyligen en viktig seger mot företaget LeagueSharp. De har erbjudit olika tjänster som involverar olovliga script spelet, bland annat en prenumerationsvariant som levlat upp karaktärer åt dig för cirka 450 kr i månaden.
Riot stämde LeagueSharp i slutet av förra året och i början av mars kom domen - företaget ska betala 90 miljoner kr i skadestånd till utvecklarna. Förutom script-tjänsterna anklagades de för att ha attackerat League of Legends servrar och ha läckt information kring en av de anställda. Detta enligt sajten Law360.]]></description>
            <author>Carl Johansson-Sundelius</author>
            <comments>http://www.fz.se/forum/artikelkommentarer/league-of-legends-fuskmakare-far-bota-90-miljoner-kr-397509</comments>
            <guid>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170306/league-of-legends-fuskare-far-bota-90-miljoner-kr/</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 11:33:00 +0100</pubDate>
            <imgUrl>http://d2ihp3fq52ho68.cloudfront.net/YTo2OntzOjI6ImlkIjtpOjEzOTE5ODM7czoxOiJ3IjtpOjUwMDtzOjE6ImgiO2k6OTk5OTtzOjE6ImMiO2k6MDtzOjE6InMiO2k6MDtzOjE6ImsiO3M6NDA6IjJkZDY0ZDhhMGViOGUwYzNlYTM3ZTc0YTE3NWZiZDRkZDgwODc0ODEiO30=</imgUrl>
        </item>
        <item>
            <title>Äntligen får Starcraft-probes revansch!</title>
            <link>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170306/antligen-far-starcraft-probes-revanch/</link>
            <description><![CDATA[Uppdatering: Vi hade tydligen redan skrivit om Probius i helgen, men då utan gameplay-klippet.
Starcraft-serien bjuder på spektakulära strider mellan Terran, Protoss och Zerg där assymetriska enheter tampas mot varandra i intrikata sten-sax-påse-manövrar. Det finns dock några som alltid är förlorare och vi tänker såklart på probes och människorasens motsvarande enheter. ]]></description>
            <author>Carl Johansson-Sundelius</author>
            <comments>http://www.fz.se/forum/artikelkommentarer/antligen-far-starcraft-probes-revansch-397508</comments>
            <guid>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170306/antligen-far-starcraft-probes-revanch/</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 10:46:00 +0100</pubDate>
            <imgUrl>http://d2ihp3fq52ho68.cloudfront.net/YTo2OntzOjI6ImlkIjtpOjEzOTE5MjA7czoxOiJ3IjtpOjUwMDtzOjE6ImgiO2k6OTk5OTtzOjE6ImMiO2k6MDtzOjE6InMiO2k6MDtzOjE6ImsiO3M6NDA6ImU3MDk4ZjdiOGNiZTBjNGVkYTM0M2EwYjA4OGU2YWFkZTNiZGUxYTIiO30=</imgUrl>
        </item>
        <item>
            <title>Se massor av bisarra kontroller från GDC-mässan</title>
            <link>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170306/se-massor-av-bisarra-kontroller-fran-gdc-massan/</link>
            <description><![CDATA[Spelutvecklarmässan GDC gick av stapeln i San Francisco förra veckan. Emil Åkered, Geeks-nestor och med ett förflutet hos Sweclockers, befann sig i staden, och för FZ:s räkning svängde han förbi för att känna på evenemanget. Han kom hem med en kamera full med bilder från alt.ctrl. – en sektion tillägnad udda kontroller. Vi låter bilderna tala för sig själva.]]></description>
            <author>Tomas Helenius</author>
            <comments>http://www.fz.se/forum/artikelkommentarer/se-massor-av-bisarra-kontroller-fran-gdc-massan-397505</comments>
            <guid>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170306/se-massor-av-bisarra-kontroller-fran-gdc-massan/</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 09:12:00 +0100</pubDate>
            <imgUrl>http://d2ihp3fq52ho68.cloudfront.net/YTo2OntzOjI6ImlkIjtpOjEzOTE4ODI7czoxOiJ3IjtpOjUwMDtzOjE6ImgiO2k6OTk5OTtzOjE6ImMiO2k6MDtzOjE6InMiO2k6MDtzOjE6ImsiO3M6NDA6ImVjNzAyMmQzYzZkNWQ5MWVjYzI3MjdlYjM1ZDg2ZWU2MTNhNWE4ZmYiO30=</imgUrl>
        </item>
        <item>
            <title>Nintendo bekräftar – sparfiler kan inte flyttas i Switch</title>
            <link>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170306/nintendo-bekraftar-sparfiler-kan-inte-flyttas-i-switch/</link>
            <description><![CDATA[Uppgifterna om att det inte går att flytta sparfiler på Switch bekräftas nu av Nintendo själva. När du spelar sparas filerna automatiskt i konsolens inbyggda, 32 GB stora minne, och det finns inga alternativ för att lägga dem någon annanstans, exempelvis i molnet eller på ett externt micro-SD-kort (som konsolen stödjer), skriver företaget i en FAQ.
Om Switch-minnet blir fullt måste du alltså rensa bort data, elller skaffa ett micro-SD-kort och spara nedladdade spel och screenshots där istället för internt. Men om du vill fortsätta ditt spelande i t.ex. Zelda: Breath of the Wild på en annan Switch-konsol så tar det alltså stopp.
Dina sparade spel ligger dock kvar på maskien även om du väljer att arkivera dem (rensar bort själva spelet men sparar ikonen på konsolen; klicka den för att hämta spelet och fortsätta där du var) eller radera dem.
Vi väntar med spänning på en patch som lättar upp den här låsningen och låter oss själva härska över våra saves. Tills dess gäller det här:
Klicka f&ouml;r mer informationWhere is game save data stored?


On Nintendo Switch, game save data is stored on the console's System Memory. This will not change whether downloadable software or software from a game card is being played.
Game save data cannot be saved or copied to a microSD card.


What happens if there is no more space on the System Memory for your game save data?You will need to free up space within System Settings &gt; Data Management.



Can I expand the memory space on Nintendo Switch?Yes, a microSD card can be used to save screenshots and software data, including downloaded software, software updates, and DLC. For more information about using microSD cards on Nintendo Switch, click here.


What does archiving software do?Archiving will allow you to delete downloaded software in order to free up space while preserving the software icon on the HOME Menu. You can redownload the software by selecting the icon. For more information, click here.


What happens to my game progress if I archive or delete my downloaded software?The game save data is unaffected in either option, so you can resume your game progress once the software is redownloaded.]]></description>
            <author>Tomas Helenius</author>
            <comments>http://www.fz.se/forum/artikelkommentarer/nintendo-bekraftar-sparfiler-kan-inte-flyttas-i-switch-397502</comments>
            <guid>http://www.fz.se/artiklar/nyheter/20170306/nintendo-bekraftar-sparfiler-kan-inte-flyttas-i-switch/</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 07:23:00 +0100</pubDate>
            <imgUrl>http://d2ihp3fq52ho68.cloudfront.net/YTo2OntzOjI6ImlkIjtpOjEzOTE3Nzc7czoxOiJ3IjtpOjUwMDtzOjE6ImgiO2k6OTk5OTtzOjE6ImMiO2k6MDtzOjE6InMiO2k6MDtzOjE6ImsiO3M6NDA6ImEyOTg3YmNjMjM5MzIxMGRmZWVmZTdlODU4NmNhN2RhMjk1YTdkMWQiO30=</imgUrl>
        </item>
    </channel>
</rss>
