<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns="https://cyber.harvard.edu/rss/rss.html" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title><![CDATA[suspilne.news]]></title>
    <link>https://suspilne.media/</link>
    <atom:link href="https://suspilne.media/rss/ukrnet.rss?" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description><![CDATA[Новини України, аналітика, статті, відео, блоги, інтерв'ю, контекст навколо новин від редакції Суспільне | Новини.]]></description>
    <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:04:55 +0200</pubDate>
    <ttl>5</ttl>
    <item>
      <title><![CDATA[Торгівля між Росією та Китаєм у 2023 році перевищила 200 млрд доларів — New York Times]]></title>
      <link>https://suspilne.media/645026-torgivla-miz-rosieu-ta-kitaem-u-2023-roci-perevisila-200-mlrd-dolariv-new-york-times/</link>
      <description><![CDATA[Торгівля між РФ та КНР перевищила 200 млрд доларів за 2023 рік. Країни не очікували досягти цього до 2024 року. Найбільший прибуток принесли виробники автомобілів]]></description>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:04:55 +0200</pubDate>
      <full-text><![CDATA[  Торгівля між Росією та  Китаєм перевищила 200 мільярдів доларів за перші 11 місяців цього року. Країни не очікували досягти цього до 2024 року. Найбільший прибуток принесли виробники автомобілів. <p>Про це  пише газета The New York Times.</p><p>Дилерський центр, який працює на кордоні Китаю з Росією та продає вантажівки, за минулий рік подвоїв продажі завдяки російським клієнтам. Китайський експорт до свого сусіда настільки сильний, що цього літа китайські будівельники побудували склади та 20-поверхові офісні вежі на кордоні, пишуть журналісти газети.</p><p>Епіцентром цих продажів стало прикордонне місто Хейхе. Європейські санкції проти РФ змусили країну-агресорку перейти на китайський ринок для закупівлі всього, від автомобілів до комп’ютерних мікросхем. Своєю чергою, Москва продавала нафту та природний газ Пекіну з великими знижками.</p><p>Російських продовольчих товарів у китайських супермаркетах стало набагато більше, а торгівля між двома країнами перевищила 200 мільярдів доларів за перші 11 місяців цього року, рівень, якого країни не очікували досягти до 2024 року.</p><p>Війна Росії в Україні також отримала позитивний імідж від Китаю. Державні ЗМІ постійно поширюють російську пропаганду в Китаї та по всьому світу. Російська культура просочилася у китайську і самі китайці почали фотографуватися у національному російському вбранні.</p><p>Експорт Китаю до Росії зріс на 69% за перші 11 місяців 2023 року порівняно з тим самим періодом до вторгнення в Україну.</p> &quot;Збереження та розвиток китайсько-російських відносин є стратегічним вибором, зробленим обома сторонами на основі фундаментальних інтересів двох народів&quot;, — сказав китайський лідер Сі Цзіньпін.<p>Сполучені Штати рішуче застерегли Китай від відправки озброєнь до Росії, і поки не знайшли доказів того, що вони це роблять. Але деяке цивільне обладнання, яке Китай продає Росії, як-от безпілотники та вантажівки, також використовується у військових цілях.</p><p>Між країнами проведені трубопроводи, які потрібні для одного з найважливіших товарів, якими вони торгують — енергії. Експорт дешевих російських газу та нафти, які знаходяться під санкціями Заходу, допомогли китайським заводам конкурувати на світових ринках, тим самим витісняючи виробників якісних європейських товарів.</p><p>Росія нарощує до Китаю поставки природного газу через свій трубопровід &quot;Сила Сибіру&quot;  та веде переговори про будівництво другого, який транспортував би газ із родовищ, які обслуговували Європу до війни проти України.</p><p>Китай і Росія також домовилися менше ніж за три тижні до вторгнення побудувати третій, менший трубопровід, який транспортуватиме газ. Його будівництво відбувається невпинно, йдеться у матеріалі.</p>]]></full-text>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[У Сахновщині поховають молодшого сержанта, який воював на Бахмутському напрямку]]></title>
      <link>https://suspilne.media/644674-u-sahnovsini-pohovaut-molodsogo-serzanta-akij-vouvav-na-bahmutskomu-napramku/</link>
      <description><![CDATA[41-річний Олексій Дзюбка з селища Сахновщини загинув на фронті 18 грудня. Молодший сержант служив командиром взводу оперативного призначення, воював на Бахмутському напрямку]]></description>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:41:44 +0200</pubDate>
      <full-text><![CDATA[  18 грудня на  фронті загинув Олексій Дзюбка з Сахновщини. 41-річний молодший сержант служив командиром взводу оперативного призначення.<p>Про втрату  повідомили у громаді.</p><p>&quot;Олексій Миколайович боронив Україну в одній з найгарячіших точок боїв — Бахмутському районі&quot;, — сказано в повідомленні.</p><p>Загиблого поховають о 12:00 22 грудня у селищі Сахновщині </p><p> Підписуйтесь на новини Харкова та області в  Facebook,  Viber,  Instagram,  Telegram,  Youtube</p>]]></full-text>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Вибухи на Хмельничини 22 грудня: що відомо]]></title>
      <link>https://suspilne.media/645038-vibuhi-na-hmelnicini-22-grudna-so-vidomo/</link>
      <description><![CDATA[Уночі 22 грудня Хмельниччину атакували російські "шахеди". Під час повітряної тривоги жителі області могли чути вибухи. Працювали сили протиповітряної оборони.]]></description>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:25:33 +0200</pubDate>
      <full-text><![CDATA[  Уночі 22 грудня  Хмельниччину атакували російські &quot;шахеди&quot;. Під час повітряної тривоги жителі області могли чути вибухи. Працювали сили протиповітряної оборони.<p>Про це повідомив перший заступник очільника Хмельницької ОВА Сергій Тюрін.</p><p>&quot;У Хмельницькому районі працюють сили ППО&quot;, — написав Тюрін.</p><p>Повітряна тривага на Хмельниччині почалась 21 грудня о 23:25.</p><p>  Слідкуйте за новинами Суспільного Хмельницький у  Telegram,  Viber,  YouTube,  Instagram та  Facebook.</p><p> </p>]]></full-text>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Анатолій Трубін з "Бенфікою" вийшов у Фінал чотирьох Кубка португальської ліги: як зіграв українець]]></title>
      <link>https://suspilne.media/sport/645020-anatolij-trubin-z-benfikou-vijsov-u-final-cotiroh-kubka-portugalskoi-ligi-ak-zigrav-ukrainec/</link>
      <description><![CDATA[Анатолій Трубін з "Бенфікою" вийшов у Фінал чотирьох Кубка португальської ліги: як зіграв українець, що означає перемога "Бенфіка", з ким наступний матч]]></description>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:09:20 +0200</pubDate>
      <full-text><![CDATA[  Пропустив один гол.<p>Анатолій Трубін вдруге зіграв за &quot;Бенфіку&quot; в Кубку ліги. Український голкіпер взяв участь у поєдинку проти АВС з другого дивізіону Португалії.</p><p>Трубін  перейшов до &quot;Бенфіки&quot; у серпні 2023 року. З того моменту український голкіпер закріпився в основі команди й зіграв 18 матчів у всіх турнірах, сім з яких завершив без пропущених м&#39;ячів.</p><p>В Кубку ліги українець дебютував у кінці жовтня, допомігши &quot;Бенфіці&quot; здолати &quot;Ароуку&quot; (2:0) в першому матчі групи третього раунду. Другим суперником команди Трубіна став АВС — для виходу у півфінал лісабонців влаштовувала й нічия.</p><p> </p>  Як зіграв Трубін  На старті матчу Трубін здійснив перший сейв, забравши м&#39;яч до рук після удару півзахисника АВС Бернарду з лінії штрафного майданчика. На 21-й хвилині українець пропустив: форвард гостей Джон Меркадо завдав потужного удару з-за меж штрафного у дальній кут воріт, Трубін не зумів дотягнутися до м&#39;яча.<p> </p><p> </p>  Втім, &quot;Бенфіка&quot; не дозволила супернику з нижчого дивізіону піти на перерву з перевагою у рахунку — голи хавбеків Анхеля Ді Марії та Жоау Маріу вивели &quot;орлів&quot; вперед. На початку другого тайму Трубін відзначився другим сейвом у матчі: відбив удар автора голу Меркадо по центру воріт з-за меж штрафного. А наприкінці матчу парирував небезпечний удар нападника Васко Лопеса після подачі з кутового. Після перерви &quot;Бенфіка&quot; зуміла збільшити перевагу у рахунку: голом відзначився форвард Тьягу Гувея, також у власні ворота забив захисник АВС Антоні Коррея. У підсумку лісабонці здобули розгромну перемогу — 4:1.<p> </p><p> </p>   Статистика Трубіна за повний матч: три сейви, 21 точна передача з 26, два точні дальні паси з семи.  Що означає перемога &quot;Бенфіки&quot;  Команда Трубіна виграла свою групу у третьому раунді Кубка ліги та вийшла у Фінал чотирьох турніру. Суперником &quot;Бенфіки&quot; у півфіналі стане &quot;Ешторіл&quot;, який виграв групу з &quot;Порту&quot; та &quot;Лейшойшем&quot;. Інша півфінальна пара наразі не визначена — за перше місце в групі А борються &quot;Каса Пія&quot; і &quot;Брага&quot;, в групі С — &quot;Спортінг&quot; і &quot;Тондела&quot;. Фінал чотирьох відбудеться у січні 2024 року в Лейрії. Півфінали пройдуть 23-24 січня, фінал — 27 січня.  &quot;Бенфіка&quot; Анатолія Трубіна: що відомо  &quot;Бенфіка&quot; — володар рекордних семи титулів Кубка ліги в історії турніру. Востаннє &quot;орли&quot; вигравали трофей у сезоні 2015/16. У турнірній таблиці чемпіонату Португалії &quot;Бенфіка&quot; з 33 очками йде на другому місці, поступаючись &quot;Спортінгу&quot; (34). Наступний матч колектив Трубіна проведе в чемпіонаті Португалії 29 грудня — проти &quot;Фамалікана&quot;, сьомої команди в таблиці. Лісабонці посіли третє місце у групі Ліги чемпіонів. В останньому турі &quot;Бенфіка&quot; перемогла &quot;Зальцбург&quot; (3:1) та продовжить виступи в єврокубках у Лізі Європи, де у стикових матчах зіграє з &quot;Тулузою&quot;.]]></full-text>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Внаслідок нічної атаки на Київ є влучання уламків у трьох районах міста: є постраждалі]]></title>
      <link>https://suspilne.media/645024-nicna-ataka-na-kiiv-u-misti-prolunali-vibuhi/</link>
      <description><![CDATA[У ніч проти 22 грудня у Києві пролунала серія вибухів, повідомили кореспонденти Суспільного. У Повітряних силах ЗСУ попереджали про атаку ударних безпілотників]]></description>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 23:42:31 +0200</pubDate>
      <full-text><![CDATA[  У ніч проти 22 грудня війська РФ атакували  Київ безпілотниками. Внаслідок падіння уламків збитих дронів у трьох районах міста постраждали дві людини.<p>О 23:06 у Києві оголосили повітряну тривогу, а згодом у місті пролунала серія вибухів. Опісля Київська міська військова адміністрація повідомила, що у місті працюють сили ППО.</p><p>У Соломʼянському районі Києва влучання у житловий будинок, повідомив міський голова Віталій Кличко. На місці працюють рятувальники.</p><p>Близько опівночі у столиці знову пролунала серія вибухів, повідомили кореспонденти Суспільного.</p><p>Згодом у КМВА показали наслідки влучання у багатоповерхівку Києва. Наразі інформації щодо постраждалих не надходила.</p><p>Віталій Кличпо повідомив про одну постраждалу людину у Соломʼянському районі. Її госпіталізували.</p><p>Кількість постраждалих внаслідок падіння уламків збитого дрона на багатоповерхівку у Соломʼянському районі Києва зросла до двох. Міський голова Кличко повідомив, що постраждалій людині медики надали допомогу на місці.</p><p>У КМВА повідомили про ліквідацію загоряння у багатоповерховому житловому будинку в Соломʼянському районі. Попередньо, є руйнація між 24 і 25 поверхами.</p><p>В Голосіївському районі є потрапляння уламку в багатоповерхівку. В Дарницькому районі — падіння уламків на приватний житловий будинок. Інформація про потерпілих та руйнування встановлюється.</p><p> Новина оновлюється...</p>]]></full-text>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[РФ вдарила по шахтах на Донеччині, Зеленський може зустрітися з Орбаном. 667 день війни. Онлайн]]></title>
      <link>https://suspilne.media/645010-rf-vdarila-po-sahtah-na-doneccini-zelenskij-moze-zustritisa-z-orbanom-667-den-vijni-onlajn/</link>
      <description><![CDATA[Орбан заявив, що прийняв запрошення Зеленського для двосторонньої зустрічі, російські військові вдарили по шахтах в Торецьку — онлайн Суспільного]]></description>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 23:32:32 +0200</pubDate>
      <full-text><![CDATA[  22 грудня — 667 день Україна протистоїть  повномасштабному вторгненню Росії. Суспільне веде текстовий онлайн усіх подій війни РФ проти України. Попередні головні новини читайте  тут, відеорепортажі — на YouTube  Суспільне Новини.  Головне на цей час  Армія РФ вдарила авіабомбами по  шахтах Торецька на Донеччині: троє цивільних загинули, ще п&#39;ятеро — поранені. Кабінет міністрів  Нідерландів схвалив виділення 102 мільйонів євро на перші 4 місяці 2024 року, аби допомогти Україні пройти зимовий період та підготуватися до весни. Фінляндія ухвалила 21-й  пакет допомоги Україні на 106 мільйонів євро. Однак вміст пакету та терміни відправки не оголошують з міркувань безпеки. Прем&#39;єр Угорщини  Орбан заявив, що на початку цього місяця прийняв запрошення президента Зеленського провести двосторонню зустріч у майбутньому.<p>У Києві та низці областей оголошена повітряна тривога.</p><p>Над Сумщиною протиповітряна оборона збила безпілотник, повідомили в ОВА.</p><p>У місті та області триває повітряна тривога.</p><p>У Києві чутно звуки вибухів, повідомляють кореспонденти Суспільного.</p><p>Міський голова столиці Віталій Кличко підтвердив влучання в житловий будинок у Соломʼянському районі Києва. Палає на верхніх поверхах. Екстрені служби на місці, додав він.</p><p></p><p>У КМВА показали наслідки влучання у багатоповерхівку Києва. Наразі інформації щодо постраждалих не надходила. В Києві триває повітряна тривога.</p><p></p><p>У Соломʼянському районі Києва госпіталізували одного постраждалого,  повідомив міський голова Віталій Кличко. Там уламки збитого дрона влучили у багатоповерхівку.</p><p>На Хмельниччині працюють сили ППО, повідомив перший заступник керівника ОВА Сергій Тюрін. Він уточнив, що протиповітряна оборона спрацювала у Хмельницькому районі.</p><p>Уламки збитих безпілотників попередньо  зафіксували в Голосіївському і Дарницькому районах Києва, повідомили в КМВА. Інформація щодо руйнувань та потерпілих уточнюється. Також відомо про падіння уламків на багатоповерхівку у Соломʼянському районі столиці. Там госпіталізували одну людину.</p>]]></full-text>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Черговий обстріл Херсона, розмінування територій. 666 день війни: хроніка подій в Херсонській області]]></title>
      <link>https://suspilne.media/644168-cergovij-obstril-hersona-rozminuvanna-teritorij-666-den-vijni-hronika-podij-v-hersonskij-oblasti/</link>
      <description><![CDATA[666 день війни: хроніка подій в Херсонській області. Зранку 20 грудня 2023 року російська армія вчергове вдарила по Херсону, завдали авіаудару по Кринкам. На правобережжі розмінували майже 23 % територій]]></description>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 23:17:42 +0200</pubDate>
      <full-text><![CDATA[<p> 666 день повномасштабного  вторгнення Росії в Україну. Російська армія продовжує обстрілювати Херсон та Херсонську область з різних видів озброєння. Водночас Сили оборони створили кілька плацдармів на лівому березі Дніпра і продовжують контрбатарейну боротьбу, знищують командні пункти, склади, зброю та техніку військ РФ.</p><p> Суспільне слідкує за всіма подіями, що відбуваються в регіоні. Інформація оновлюється. Тут читайте новини за  20 грудня,  відеосюжети та дайджести новин — на YouTube  Суспільне Херсон.</p>  Головне на цей час  Зранку російські військові знову обстріляли Херсон.  Поранена одна людина. Також російські війська  завдали авіаційного удару в районі Кринок. На Херсонщині в ніч на 20 грудня під час чергової дронової атаки Сили оборони  знищили шість російських БпЛА типу &quot;Shahed-131/136. На Херсонщині  розмінували майже 23 % правобережжя — понад 156 тисяч гектарів території. З них 133 тисячі — це поля. На цій площі піротехніки знищили 135 тисяч мін, розтяжок, снарядів. У тимчасово окупованому Генічеську на Херсонщині  військові РФ вночі обшукували місцевих жителів. Людей, у яких знайшли книги українських письменників, затримали. Правоохоронці повідомили про підозру у колабораціонізмі ще одній жительці Херсонщини. Під час окупації вона погодилась організувати псевдореферендум в селі Шевченко:  складала так звані &quot;списки виборців&quot; та агітувала місцевих жителів голосувати за приєднання до РФ<p> </p><p>Минулої доби військові РФ завдали авіаційних ударів по Кринки та Ольгівці. Під артилерійським вогнем опинилися близько 100 населених пунктів з семи областей, зокрема, в Херсонській, йдеться у ранковому зведенні Генштабу ЗСУ.</p><p> </p><p> </p><p>Протягом дня по Херсону та області буде хмарно з проясненнями, опадів не очікується. Температура повітря коливатиметься від 4° до 9° тепла, повідомляє в Telegram обласний гідрометцентр.</p><p> </p><p> </p><p> </p><p>Під час нічної дронової атаки в ніч на 21 грудня 2023 року на Херсонщині Сили оборони знищили три російські ударні безпілотники типу &quot;Shahed-131/136&quot;, йдеться в їх Telegram.</p><p> </p><p> </p><p>Упродовж минулої доби російські війська випустили по Херсонській області 687 снарядів з різного виду озброєння. Поцілили по території заводу в обласному центрі. Поранені чотири людини, повідомив в Telegram голова ОВА Олександр Прокудін.</p><p> </p><p> </p><p>20 грудня 2023 року Сили оборони півдня знищили батарею систем &quot;Ураган&quot;: три машини пуску та три машини до заряджання, яким російські військові обстрілювали Херсонщину.</p><p>
Про це в ефірі телемарафону &quot;Суспільне. Спротив&quot;  повідомила начальниця координаційного пресцентру Сил оборони півдня України Наталія Гуменюк.</p><p> </p><p>Внаслідок російської атаки по Херсону 20 грудня 2023 року  знищений склад гуманітарної допомоги.</p><p>Про це в ефірі телемарафону &quot;Суспільне. Спротив&quot; розповіла виконувачка обов&#39;язків голови обласної організації Товариства червоного хреста України Лариса Марченко.</p><p>За її словами,  знищені всі запаси гуманітарної допомоги для жителів Херсонської області, які планували роздати протягом місяця</p><p> </p><p> Херсонська область - повітряна тривога!</p><p> </p><p>Внаслідок нічого обстрілу РФ Херсона пошкоджені контактні мережі, через це сьогодні не вийдуть на маршрути тролейбуси. Над усуненням пошкоджень працюють фахівці, повідомив в Telegram керівник МВА Мрочко. </p><p> </p><p> </p><p> Херсонська область - відбій повітряної тривоги!</p><p> </p><p>Захищаючи Україну 11 грудня 2023 року від поранень загинув військовий з Каланчака Херсонської області Богдан Вознюк, повідомляє на сторінці у Facebook Каланчацька селищна військова адміністрація Скадовського району. </p><p> </p><p> </p><p>Вночі під російською атакою опинився один з медичних закладів Херсона. Снаряд пробив стіну на останньому поверсі, є руйнування в одному з відділень закладу. Також влучили по одному з будинків. Поранених немає, повідомив голова ОВА Прокудін.</p><p> </p><p> </p><p>Працівники КП &quot;Херсонелектротранс&quot; відновили контактну мережу. 21 тролейбус вийшов на маршрути, повідомив керівник МВА Мрочко.</p><p> </p><p> </p><p>Вчора близько 18:40 армія РФ 10 разів атакувала Шляхове на Херсонщині.  Поранена 69-річна жінка, її у важкому стані доправили в лікарню, повідомляє ОВА.</p><p> </p><p> </p><p>Вчора також російська армія скинула керовану авіабомбу на Ольгівку Херсонської області. Вщент зруйнований освітній заклад, повідомляє поліція Херсонської області.</p><p> </p><p> </p><p>Армія РФ вчергове скинула з дрона вибухівку на Берислав Херсонської області. Поранений чоловік, медики надали йому необхідну меддопомогу, далі він лікуватиметься амбулаторно, повідомляє ОВА.</p><p> </p><p> </p><p>Російські військові випустили по одному з населених пунктів Херсонської області три ракети. Це сталось 13 грудня 2023 року.</p><p>
За словами місцевої жительки Тетяни Борисової, військові РФ атакували село ракетами близько опівночі.

&quot;Прилетіли ракети три: одна в лікарню, друга до мене в будинок, третя — у будинок сусідів. Загинула сусідка, поранені мої свекор та свекруха, ми дивом живі залишились. Я не знаю, як ми звідти змогли вилізти&quot;, — каже жінка.</p><p> </p><p> </p><p> Херсонська область - повітряна тривога!</p><p> </p><p>Сьогодні у Херсоні попрощались з загиблими українськими захисниками Володимиром Бабенко та Миколою Колесником. </p><p>Володимир Бабенко загинув на Харківщині. У нього залишились дружина та 8-річний син. Микола Колесник поліг у бою на Донеччині, у нього залишились сестра та племінники.</p><p> </p><p> </p><p>Російська армія обстріляла Тягинку на Херсонщині. Загинула 54-річна жінка, яка йшла вулицею. Про це в Telegram повідомив голова ОВА Олександр Прокудін.</p><p> </p><p> </p><p> Херсонська область - відбій повітряної тривоги!</p><p> Херсонська область - повітряна тривога!</p><p>Благодійна організація ADRA Ukraine передала Дар&#39;ївській громаді мобільну очисну станцію води. За годину система робить придатною для споживання 200 л води. Мобільна станція працюватиме за графіком у Дар’ївці, Понятівці та Токарівці, повідомила у Telegram ОВА.</p><p> </p><p> </p><p>На ТОТ Херсонщини військові РФ проводять нічні обшуки та арешти. В оселях людей шукають докази проукраїнської позиції. Жителів арештовують та відвозять на допити до катівень. Підставою для затримання можуть бути жовті та сині кольори побутових речей, книги українських авторів, повідомили в ГУР.</p><p> Херсонська область - відбій повітряної тривоги!</p><p> Херсонська область - повітряна тривога!</p><p>Сили оборони півдня показали, як збили шахед армії РФ вночі 21 грудня. Бойова робота тривала понад сім годин. Воїни Херсонської зенітної ракетної бригади знищили чотири &quot;Shahed-131/136&quot; на південному напрямку.</p><p> Херсонська область - відбій повітряної тривоги!</p><p> У Херсоні чутно вибухи, повідомив керівник МВА Мрочко.</p><p>Від початку обов&#39;язкової евакуації з  Херсонщини вивезли 784 дитини. Станом на 21 грудня в небезпечних населених пунктах залишаються 134 дитини. Про це під час пресконференції повідомив голова ОВА Олександр Прокудін.</p><p>За його словами, є такі батьки, які досі не хочуть евакуювати дітей, хоча їм показують, і яких умовах вони зможуть тимчасово жити. Також він додав, за 2023 рік з Херсонщини евакуювали 42 тисячі людей, з них 5800 дітей.</p><p>&quot;Ми оголосили у примусовий спосіб у деяких 23 населених пунктах. Хмельницький, Одеса, Миколаїв, Київ, Кропивницький, Івано-Франківська та Чернівецька області приймають наших людей. Деякі навіть харчуються безплатно в закладах. Родинам надають гуманітарну допомогу та виплати. Не розумію цих батьків, які не вивозять дітей. Вчора, 20 грудня, був у лікарні, де  внаслідок обстрілів РФ поранені три дівчинки, які маленькі, не винні, а батьки не хочуть їх евакуювати. Їх квартиру розтрощили, ми за день привели житло до ладу. Але навіть після обстрілу хочуть залишатись у своїй хаті. Хоча умови, куди ми відправляємо людей, бувають навіть кращі&quot;, — говорить Прокудін.</p><p>Протягом доби на Херсонському напрямку військові РФ завдали авіаудару в районі Кринок. З артилерії обстріляли Антонівку та Херсон.</p><p>Також здійснили 11 спроб штурмових дій, отримали відсіч та зазнали значних втрат, повідомив у Facebook Генштаб ЗСУ.</p><p> </p><p> Херсонська область - повітряна тривога!</p><p>Російські військові 21 грудня продовжили обстрілювати правобережну частину Херсонської області. Вночі армія РФ завдала чергових ударів по обласному центру. Були пошкоджені будинки, гаражі, паркани, лінії електропередач.</p><p></p><p>Сьогодні, 21 грудня, в Одесі попрощалися із загиблим на війні херсонцем, військовослужбовцем 38 бригади морської піхоти Климом Мишанчуком. Чоловік загинув 14 грудня 2023 року на Херсонському напрямку під час виконання бойового завдання.</p><p>До початку повномасштабного вторгнення він працював моряком та перебував за кордоном. Чоловік повернувся до України та добровільно пішов до лав ЗСУ. Він загинув 14 грудня 2023 року на Херсонському напрямку під час виконання бойового завдання.</p><p>У загиблого захисника Клима Мишанчука залишилися мати, дружина і семирічна дочка Валерія.</p><p></p><p></p>]]></full-text>
      <enclosure url="https://cdn4.suspilne.media/images/e367c2c5b131946e.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Валерій Козир з Грози взяв опіку над трьома онуками — їхні батьки загинули під час удару РФ по кафе. СУСПІЛЬНЕ | ЛЮДИ]]></title>
      <link>https://suspilne.media/645016-valerij-kozir-z-grozi-vzav-opiku-nad-troma-onukami-ihni-batki-zaginuli-pid-cas-udaru-rf-po-kafe-suspilne-ludi/</link>
      <description><![CDATA[Валерій Козир з Грози взяв опіку над трьома онуками, чиї батьки загинули під час удару РФ по кафе 5 жовтня 2023 року — відеорепортаж]]></description>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 23:01:29 +0200</pubDate>
      <full-text><![CDATA[<p></p>  Дарину, Дмитра та Анастасію Пантелеєвих після загибелі їхніх батьків під час удару по Грозі 5 жовтня взяв під опіку дідусь — 61-річний Валерій Козир. Як родина Пантелеєвих-Козирів переживає втрату половини сімʼї — дивіться у відео  Суспільного.   Що відомо про ракетний удар РФ по селу Грозі на Харківщині<p>Село Гроза розташоване у Куп&#39;янському районі, за 35 кілометрів від лінії фронту.  Вибух там пролунав 5 жовтня о 13:24.</p><p>Російські окупанти вдарили ракетою &quot;Іскандер&quot; по приміщенню магазину-кафе. Загинули 59 людей, удар став  найбільшим за кількістю жертв з початку повномасштабної війни на Харківщині.</p><p>Село перебувало в окупації у 2022 році. За  даними прокуратури Харківської області, на жовтень 2023 року у Грозі проживали близько сотні людей.</p><p>Понад 50 людей перевірили на причетність до наведення ракети на кафе в Грозі на Харківщині,  повідомив Сергій Болвінов.</p><p>СБУ  підозрює у наведенні ракети місцевих жителів — 30-річного Володимира Мамона та його молодшого брата 23-річного Дмитра Мамона, які під час окупації регіону перейшли на бік РФ. Їм заочно повідомили про підозру у державній зраді.</p><p>Діна Носова  почала виконувати обов&#39;язки старости з 1 грудня. Її попередник — Олександр Нечволод загинув під час ракетного удару 5 жовтня.</p><p></p>]]></full-text>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Заява Умєрова про мобілізацію та Орбан проти України в ЄС та НАТО. СУСПІЛЬНЕ | ДАЙДЖЕСТ]]></title>
      <link>https://suspilne.media/645014-zaava-umerova-pro-mobilizaciu-ta-orban-proti-ukraini-v-es-ta-nato-suspilne-dajdzest/</link>
      <description><![CDATA[Що сказав міністр оборони Умєров про мобілізацію в Україні, яка ситуація з мережею оператора "Київстар" — найважливіші новини четверга 21 грудня]]></description>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 22:49:14 +0200</pubDate>
      <full-text><![CDATA[<p></p>  Чи буде призов з-за кордону: в Міноборони пояснили заяву Умєрова. Українські парламентарі легалізували медичний канабіс, &quot; Київстар&quot; обіцяє компенсацію абонентам та підсумки пресконференції  прем’єра Угорщини Орбана, який заявив, що боїться членства України в НАТО та ЄС.  <p>Головні новини четверга 21 грудня — у дайджесті  Суспільного &quot;Несеться&quot;.</p><p></p>]]></full-text>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[На Львівщині через негоду на двох дорогах обмежили рух вантажівок]]></title>
      <link>https://suspilne.media/645006-na-lvivsini-cerez-negodu-na-dvoh-dorogah-obmezili-ruh-vantazivok/</link>
      <description><![CDATA[На Львівщині через сильний снігопад обмежили рух вантажівок двома трасами. На дорогах працює снігоприбиральна техніка. Водії просять скористатися місцями для відстою вантажівок. Де саме обмежений рух?]]></description>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 22:36:24 +0200</pubDate>
      <full-text><![CDATA[  На Львівщині обмежили рух вантажівок на двох дорогах через погану видимість та  сильний снігопад. Водіїв просять скористатися місцями для відстою вантажівок.<p>Про це  повідомили в Telegram-каналі Патрульної поліції Львівської області.</p><p>Обмеження русі діють із 21 грудня із 21:30 для вантажних автомобілів:</p>  на 620-750 км автодороги  М-06 Київ — Чоп; на 80-195 км автодороги Н-13 Львів — Самбір — Ужгород.<p>Про скасування обмежень додатково повідомлять.</p><p>&quot;Йдеться про ділянки доріг М-06 Київ – Чоп від села Козьова до Івашківського перевалу та Н-13 Львів – Самбір – Ужгород від Старого Самбора до Ужгородського перевалу на межі Львівської і Закарпатської областей&quot;, —  уточнив начальник Львівської ОВА Максим Козицький.</p><p>У патрульній поліції просять водіїв скористатися місцями для відстою. На ділянках працює снігоприбиральна техніка.</p><p>Синоптики  прогнозують погіршення погодних умов на Львівщині 22 грудня, зокрема мокрий сніг, хуртовини та сильний вітер.</p><p> </p><p> </p>]]></full-text>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Президент "Енергоатому" Котін під час війни оселився у маєтку за 7 млн грн — розслідування "Схем"]]></title>
      <link>https://suspilne.media/644990-prezident-energoatomu-kotin-pid-cas-vijni-oselivsa-u-maetku-za-7-mln-grn-rozsliduvanna-shem/</link>
      <description><![CDATA[Президент компанії "Енергоатом" Петро Котін живе у маєтку з басейном за сім мільйонів гривень, який під час війни придбала його теща]]></description>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 22:30:30 +0200</pubDate>
      <full-text><![CDATA[  Очільник Національної атомної енергогенеруючої компанії України &quot;Енергоатом&quot; Петро Котін під час  повномасштабного вторгнення оселився у маєтку з басейном за 7 мільйонів гривень. Офіційно нерухомість йому не належить. <p>Про це  йдеться у розслідування проєкту &quot;Схеми&quot;. </p><p>Розслідувачі виявили, що елітну нерухомість та землю під Києвом під час війни придбала теща керівника &quot;Енергоатому&quot;, при цьому офіційно не маючи на те власних доходів. </p><p>Наразі у будинку проживає сам Петро Котін: його службовий автомобіль журналісти неодноразово бачили біля маєтку. Сам будинок &quot;Схемам&quot; вдалося вирахувати за допомогою відкритого публічного акаунта доньки Котіна. </p><p>Розслідувачам вдалося отримати доступ до договору купівлі-продажу цього будинку від 8 червня 2023 року: виявилось, що будинок площею майже 300 квадратних метрів та земля під ним обійшлися 70-річній тещі Котіна у майже 7 млн гривень.  </p><p>Крім того, зазначається, що теща Котіна володіє ще трьома земельними ділянками на Київщині загальною вартістю близько 40 тисячі доларів станом на 2021 рік, коли дані ділянки були придбані. </p><p>При цьому журналісти з&#39;ясували, що з 2000 по 2009 рік теща президента &quot;Енергоатому&quot; отримала 79 тисяч гривень заробітної плати. Зараз вона, ймовірно, отримує пенсійні виплати й іншого майна або бізнесу, який можна продати, за даними &quot;Схем&quot; не має. Від коментарів жінка відмовилася. </p><p> Сам Котін у письмовому коментарі &quot;Схемам&quot; заявив, що його теща придбала нерухомість, використовуючи власні заощадження, запозичені кошти, а також кошти, що її родичі довірили їй вивезти з окупованих територій. </p><p>&quot;За її словами, головною причиною прийняття нею такого рішення були прийнятні ціни, за якими попередні власники запропонували на продаж це майно&quot;, — написав Котін. </p><p>Він додав, що не приховує те, що відвідує це помешкання, і що дану інформацію зазначить у своїй декларації, &quot;термін подання якої ще не настав&quot;. </p><p> Суспільне намагається отримати коментар у прессекретаря очільника &quot;Енергоатома&quot;. </p><p> </p>]]></full-text>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[В Одесі попрощались із загиблим на війні херсонцем Климом Мишанчуком]]></title>
      <link>https://suspilne.media/644996-v-odesi-poprosalis-iz-zagiblim-na-vijni-hersoncem-klimom-misancukom/</link>
      <description><![CDATA[В Одесі 21 грудня попрощалися із загиблим на війні військовослужбовцем з Херсона Климом Мішанчуком. Чоловік загинув 14 грудня 2023 року на Херсонському напрямку під час виконання бойового завдання]]></description>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 22:28:53 +0200</pubDate>
      <full-text><![CDATA[  Сьогодні, 21 грудня, в Одесі попрощалися із загиблим на війні  херсонцем, військовослужбовцем 38 бригади морської піхоти Климом Мишанчуком. Чоловік загинув 14 грудня 2023 року на Херсонському напрямку під час виконання бойового завдання.<p>Про це Суспільному розповіла його сестра  Олена Покровська.</p><p>За її словами, Клим був 43 дні в навчальному центрі і чотири дні встиг бути на позиції. Присяга в нього була 11 грудня. </p><p>Військовий народився в Одесі, потім у шестирічному віці разом з матір’ю переїхав жити до Херсона, розказала його сестра. Там здобув освіту моряка.</p><p>&quot;Він був справжній професіонал. Його поважали дорослі колеги. Вважали його хлопцем серйозним і відповідальним&quot;, — каже вона.</p><p>Загиблий працював другим штурманом і на початок повномасштабного вторгнення Російської Федерації перебував за кордоном у морському рейсі. </p><p>&quot;Не міг бути осторонь. Йому просто треба було закінчити свою роботу до кінця в компанії. Він добровільно приїхав до України. Пішов сам у військкомат, пішов до лав ЗСУ. Така в нього була громадянська позиція, що він повинен, бо сказав так: “Як я буду дивитися в очі своєї дитини. Що я їй скажу?&quot;, — говорить Олена.</p><p>Сестра загиблого розповіла, що її брат Клим Мишанчук був добрим, відкритим та щирим, із загостреним відчуттям справедливості.</p><p>“Все в нього складалося так, що на його б місці, мабуть, інший би чоловік, мабуть би і не пішов сам, бо все складалося дуже добре в його житті. Але він зробив свій чоловічий складний вибір. Ми пишаємося ним, дуже вдячні йому за це. Побратими, з якими він разом проходив навчання, казали, що Клим був справжнім чоловіком і надійним побратимом&quot;, — каже жінка.</p><p>У загиблого захисника Клима Мишанчука залишилися мати, дружина і семирічна дочка Валерія.</p><p>На Донецькому напрямку 8 листопада 2023 року загинув житель Осокорівки на Херсонщині, військовий  Юрій Матвійчук.</p><p>Під час виконання бойового завдання в Донецькій області 29 листопада  загинув український військовослужбовець з села Хрещенівка Херсонської області Юрій Стецюк.</p><p>30 листопада на Авдіївському напрямку загинув житель села Милове Херсонської області  Олег Чумак.</p><p> </p><p> Підписуйтеся на новини Суспільне Херсон у  Facebook,  Telegram,  Viber,  Instagram та  YouTube.</p>]]></full-text>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[У "ДНР" засудили до 22 років ув'язнення українського військового Дениса Рашплю]]></title>
      <link>https://suspilne.media/644788-u-dnr-zasudili-do-22-rokiv-uvaznenna-ukrainskogo-vijskovogo-denisa-rasplu/</link>
      <description><![CDATA[Фейковий суд "ДНР" засудив військового 36-ї окремої бригади морської піхоти ЗСУ Дениса Рашплю до 22 років ув'язнення за нібито розстріл жителів Маріуполя. Про це 21 грудня повідомили в Слідчому комітеті РФ]]></description>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 22:13:54 +0200</pubDate>
      <full-text><![CDATA[  Фейковий суд &quot;ДНР&quot;  засудив військового 36-ї окремої бригади морської піхоти ЗСУ Дениса Рашплю до 22 років ув&#39;язнення за нібито розстріл жителів Маріуполя.<p>Про таке рішення 21 грудня  пише Слідчий комітеті РФ. За твердженням, які представити у псевдосуді &quot;слідчі&quot;, з лютого по квітень 2022 року Денис Рашпля нібито разом з іншими українськими бійцями у Маріуполі стріляв у 16 людей, з яких вижили дев&#39;ятеро. </p><p>Фейковий суд засудив українця до 22 років ув&#39;язнення з відбуванням у колонії суворого режиму.</p><p>За вересень 2023 року терористичні угруповання &quot;Луганська народна республіка&quot; та &quot;Донецька народна республіка&quot; засудили 21 українського військового, за жовтень — 24. У листопаді — 22, грудні — 8.</p><p>В окупованих Росією частинах Донецької та Луганської областей українських військових &quot;звинувачують&quot; та &quot;судять&quot; так звані суди за однаковими сценаріями, це або вбивство цивільних через неприязнь, замаху на вбивство або пошкодження майна.</p><p>Уповноважений Верховної ради з прав людини Дмитро Лубінець  наголошує: що такі &quot;суди&quot; є порушенням права на справедливий судовий процес.</p><p>&quot;Ці вироки суду &quot;ДНР&quot; є грубим порушенням Третьої Женевської конвенції в частині права полонених на справедливий суд та недопущення катування, їх можна вважати воєнним злочином. Донеччина є частиною України в міжнародно визнаних кордонах, на них розповсюджується юрисдикція українських судів. Лише вони мають право здійснювати правосуддя на цій території&quot;, — уточнив Дмитро Лубінець. </p><p> Читайте всі новини Донбасу в  Telegram,  Viber,  Facebook,  YouTube та  Instagram</p>]]></full-text>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA["Оскар-2024": "20 днів у Маріуполі" одразу у двох коротких списках цьогорічної премії]]></title>
      <link>https://suspilne.media/culture/644982-oskar-2024-20-dniv-u-mariupoli-odrazu-u-dvoh-korotkih-spiskah-cogoricnoi-premii/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 22:12:49 +0200</pubDate>
      <full-text><![CDATA[]]></full-text>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Рада легалізувала медичний канабіс. Що дозволяє закон та за що його критикують]]></title>
      <link>https://suspilne.media/644994-rada-legalizuvala-medicnij-kanabis-so-dozvolae-zakon-ta-za-so-jogo-kritikuut/</link>
      <description><![CDATA[21 грудня Верховна Рада легалізувала медичний канабіс. Закон почне діяти через пів року після того, як його підпише президент. Суспільне пояснює, що означає прийнятий закон, що він дозволяє, а що — ні]]></description>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 22:08:27 +0200</pubDate>
      <full-text><![CDATA[  21 грудня Верховна Рада у другому читанні ухвалила законопроєкт, який  легалізує медичний канабіс. Документ підтримали 248 народних депутатів, проти виступили 14 нардепів від партії &quot;Батьківщина&quot;. Закон почне діяти через пів року після того, як його підпише президент. Суспільне пояснює, що означає прийнятий закон, що він дозволяє, а що — ні.  Що прийняла ВР<p>Законопроєкт  №7457 регулює обіг канабісу в медичній, промисловій та науковій діяльності. Наприклад, рослини коноплі буде можна застосовувати для створення ліків, проведення наукових експериментів, а також як знеболювальне чи терапевтичний засіб для людей з епілепсією, хворобою Альцгеймера, синдромом Туретта, онкохворобами, захворюваннями травного тракту та для лікування розладів сну і наркотичної залежності.</p><p>Документ також дозволяє лікарям виписувати е-рецепти на препарати, у складі яких є канабіноїди, а пацієнти зможуть зберігати такі препарати (якщо є рецепт) і в’їжджати та виїжджати з України з ними за наявності рецепта та документів, які підтверджують діагноз.</p><p>Також можна буде отримати ліцензію на вирощування конопель для виробництва ліків. Але за деяких умов — цілодобовий відеонагляд та доступ поліції та кодування кожного куща.</p><p>Розповсюдження марихуани для інших цілей, окрім перерахованих вище і надалі заборонено.  Тобто, вирощувати або продавати її просто для приватного споживання вважатиметься злочином.</p>  Що таке медичний канабіс<p>Цінність конопель з точки зору медицини полягає у канабіноїдах — сполуках, що містяться у рослині. Більшість канабіноїдів нині досі добре не досліджена. Найбільш відомими є тетрагідроканабінол (ТГК або латинською THC) та канабідіол (КБД або CBD). Саме ці два канабіноїди найчастіше згадуються, коли йдеться про медичний канабіс.</p><p>Тетрагідроканабінол — наркотична складова конопель. Саме через неї у XX столітті коноплі віднесли до небезпечних наркотичних речовин. Медичний канабіс — це не лише коноплі з низьким вмістом наркотичної сполуки ТГК, а й ті, де відсоток тетрагідроканабінолу низький.</p><p>В Україні статус конопель регулюється, зокрема,  постановою уряду 2000-го року. Згідно з нею канабіс, смоли, екстракти й настоянки з канабісу продовжують залишатися серед особливо небезпечних наркотичних засобів, обіг яких в Україні заборонено. Дозволено вирощувати лише технічні сорти конопель із вмістом тетрагідроканабінолу менше ніж 0,08% (до прикладу, у країнах ЄС допустимий відсоток ТГК для технічних сортів складає 0,2%, у США — 0,3%, у Швейцарії — 1%).</p><p>Закон встановлює в Україні норму вмісту ТКГ на рівні не вище 0.3% — для промислових цілей та понад 0.3% — для медичної марихуани.</p>  Історія прийняття закону<p>Легалізувати медичний канабіс намагалися ще у 2021 році, проте тоді  цього не зробили через недостатню кількість депутатів у сесійній залі. У червні 2022 у Верховній Раді  зареєстрували новий законопроєкт. Розглядати його депутати почали за рік, зокрема після  заклику президента Володимира Зеленського. 13 липня парламент  підтримав законопроєкт у першому читанні.</p><p>22 листопада членкиня Комітету ВРУ з питань здоров’я нації, меддопомоги та медстрахування Ольга Стефанишина  повідомила, що законопроєкт заблокований і не може потрапити на розгляд ВР, бо депутати внесли до нього 882 правки. Врешті, 21 грудня за нього проголосували в другому читанні.</p><p>Як сказав після ухвалення закону у коментарі Суспільному голова комітету ВР з питань здоров&#39;я нації, медичної допомоги та медичного страхування Михайло Радуцький, тепер для імплементації закону потрібно &quot;зробити дуже багато кроків&quot; та прийняти велику кількість підзаконних актів: &quot;Наприклад, МОЗ має затвердити медичні протоколи, при яких захворюваннях, у яких дозах мають застосовуватися ліки на основі медичного канабісу, треба створити електронний реєстр міністерства агрополітики&quot;.</p>  Критика закону<p>У коментарі Суспільному народний депутат від &quot;Європейської Солідарності&quot; Микола Княжицький сказав, що через суперечності у тексті існує ризик того, що лікарі, які виписуватимуть рецепт на препарати з медканабісом можуть самі потрапити під кримінальну відповідальність: &quot;В цьому законі багато суперечностей, тобто є такі певні [статті закону], які дозволяють використання канабісу в медичних цілях, а є такі…, які прямо його забороняють&quot;.</p><p>&quot;Закон, який прийнято, з нашої точки зору буде неефективним, його втілити в життя буде складно. Тому, що потрібно створити електронну систему обігу, яка має запрацювати через 6 місяців, натомість коштів у бюджеті на це взагалі не передбачено&quot;, — додав Княжицький.</p><p>Також у законі, зазначив нардеп, є вимога щодо дозволу від Національної поліції для приміщень, де мають вирощувати канабіс, але при тому, не вказано, яким саме має бути цей дозвіл, що дозволить поліції трактувати це &quot;як вони захочуть&quot;.</p><p>Тарас Ратушний, один з організаторів акції &quot;Конопляний марш&quot;, також  розкритикував документ. За його словами, у законопроєкті відсутні чіткі визначення і формулювання, та він не змінює статус канабісу, як &quot;важкого наркотику&quot;.</p>  Статус канабісу у світі<p>Станом  на першу половину цього року канабіс повністю, або частково визнаний у понад 40 країнах світу. Майже 30 країн з них легалізували лише медичний канабіс.</p><p>Лише сім країн у світі легалізували канабіс для особистого вживання, а саме Нідерланди, Уругвай, Канада, Мальта, Іспанія, ПАР та США в частині штатів.</p><p> Про особливості застосування медичного канабісу розслідувачі Суспільного розповідають у фільмі &quot; Особливо небезпечний&quot;.</p><p> </p>]]></full-text>
      <enclosure url="https://cdn4.suspilne.media/images/b07ebe8a5965fe8a.jpeg" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Головні новини Харкова та області 21 грудня: хроніка]]></title>
      <link>https://suspilne.media/644190-golovni-novini-harkova-ta-oblasti-21-grudna-hronika/</link>
      <description><![CDATA[Останні та свіжі новини Харкова та Харківської області 21 грудня 2023 року. Головні події Харківського регіону за сьогодні онлайн. ДТП, кримінал, спорт. Фото, відео, коментарі. Все, що відбувається на Харківщині 21.12]]></description>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 22:04:52 +0200</pubDate>
      <full-text><![CDATA[  Останні новини Харкова та Харківської області за 21 грудня 2023 року: усе, що відбувається в регіоні сьогодні в онлайн-стрічці новин від редакції  Суспільне Харків.<p>Оновлений  тролейбусний маршрут №2 запустять для жителів Олексіївки та Павлового Поля з 21 грудня.</p><p>Про це  повідомила пресслужба міськради.</p><p>&quot;Введення тимчасового маршруту пов’язано з необхідністю покращення пасажирських перевезень мешканців Олексіївки та Павлового Поля&quot;, — сказано в повідомленні з посиланням на департамент інфраструкутри.</p><p>Тролейбус №2 курсуватиме за маршрутом:</p>  розворотне коло &quot;Просп. Перемоги&quot; — просп. Перемоги — просп. Людвіга Свободи — вул. Ахсарова — просп. Науки — пл. Свободи.  Хмарно з проясненнями; Вночі без істотних опадів, вдень невеликий дощ; Вночі та вранці слабкий туман. На дорогах місцями ожеледиця; Вітер південно-західний, 7-12 м/с; Температура повітря у Харківській області: вночі 0-5° тепла, вдень 2-7° тепла; Температура повітря у Харкові: вночі 1-3° тепла, вдень 3-5° тепла.<p>Рух транспорту на вул. Богдана Хмельницького біля будинку №14 буде заборонений з 12:00 21 грудня по 12:00 22 грудня, повідомила пресслужба міської ради.</p><p>За її даними, перекриття пов’язане з проведенням ремонту магістральних трубопроводів КП &quot;Харківські теплові мережі&quot;.</p><p>&quot;Об’їхати закриту ділянку можна вул. Шота Руставелі, Молочною, просп. Героїв Харкова, майданом Захисників України&quot;, — сказано у повідомленні.</p>  Авіаційних ударів зазнала Синьківка Харківської області; На Куп’янському напрямку українські захисники відбили 16 атак РФ в районах Синьківки, східніше Петропавлівки та Іванівки, де росіяни намагалися прорвати оборону українських військ.<p> </p><p>О 18:53 виникла пожежа у приватному будинку на вул. Врубеля у Новобаварському районі Харкова, повідомили в обласному управлінні ДСНС. </p><p>На час прибуття рятувальників вогонь розповсюдився на площу два кв. м. </p><p>&quot;Горів диван та домашні речі. В осередку пожежі рятувальники виявили 66-річного господаря оселі, який надихався диму. Його негайно винесли на зовні, врятувавши життя. Пожежу загасили о 19:47. Постраждалий від госпіталізації відмовився&quot;, — сказано у повідомленні.</p><p>За даними ДСНС, причиною виникнення загоряння стала необережність чоловіка під час куріння.</p><p> </p><p>За даними керівника поліції Харківщини Володимира Тимошка, протягом доби поліцейські здійснили 15 оглядів місць подій, задокументували наслідки обстрілів, зібрали речові докази чергових воєнних злочинів російських військових, відкрили 12 кримінальних проваджень.</p><p>&quot;Ворог продовжує тероризувати мешканців прикордоння Харківської області. Синьківка, Петропавлівка, Іванівка зазнали аварійних ударів. З артилерії та мінометів рашисти били по населених пунктах Куп&#39;янського району. Внаслідок ворожих атак пошкоджені приватні будинки, територія приватних домоволодінь,  господарчі будівлі&quot;, — сказано у повідомленні. </p><p> </p><p>&quot;У зв&#39;язку з погодними умовами в області знеструмлено 1221 споживач. Ремонтні бригади продовжують працювати над відновленням електропостачання у Барвінківській, Близнюківській, Вовчанській і Куп&#39;янській громадах&quot;, — сказано у повідомленні керівника ОВА Синєгубова. </p><p>За  даними керівника ОВА Синєгубова:</p>  Артилерійських та мінометних обстрілів РФ зазнали понад 20 населених пунктів Харківщини, зокрема: Ветеринарне, Вовчанськ, Бударки, Синьківка, Петропавлівка, Іванівка, Берестове; 21 грудня о 05:30 РФ вдарила по Куп&#39;янську, пошкоджений житловий будинок; Внаслідок обстрілу Одрадного Дворічанської громади пошкоджена лінія електропередач; 20 грудня РФ обстріляла Вовчанськ, люди поранень не зазнали. <p>38 боєприпасів РФ знешкодили сапери ДСНС протягом 20 грудня, повідомили у пресслужбі управління. За добу сапери обстежили 4 га території, з них 2150 кв. м за допомогою машин механізованого розмінування, 659 м ліній електропередач, 836 м автодоріг, сім приватних домогосподарств у Харківському, Ізюмському, Куп’янському, Богодухівському та Чугуївському районах області.</p><p> </p><p>Очільник Харківської правозахисної групи 71-річний Євген Захаров став одним з трьох номінантів Премії ім. Вацлава Гавела. Він отримає 20 тисяч євро: це третина грошового фонду, який здобув і вирішив розділити цьогорічний лауреат Премії — турецький правозахисник-політв’язень Осман Кавала.</p><p>Євген Захаров каже, що гроші планує віддати катованим під час окупації на зубні протези. Таких клієнтів у правозахисної групи зараз десятеро.</p><p>&quot;Серед них є люди, яким повністю вибили зуби. Вони не можуть ані їсти, нічого. Їм потрібно ставити протези, а грошей у них немає. Майже у всіх так. Деякі якось працюють, але щоб встановити, я не кажу вже імпланти, повністю зубний протез, потрібно щонайменше тисяча євро. У людей таких грошей зараз немає, тому я вирішив віддати гроші з Премії&quot;, —  сказав Захаров Суспільному. </p><p> </p><p>Про це повідомило Міністерство енергетики. </p><p>Також 16,2 тис. споживачів не мають світла через обстріли. </p><p>&quot;Наразі триває огляд пошкоджених мереж в одному з районів після нових обстрілів. Також через бойові дії був пошкоджений газопровід. Є відключені споживачі&quot;, — сказано у повідомленні. </p><p> </p><p>На Харківщині повідомили про підозру чоловіку, якого вважають винним у смерті 45-річної жінки. За даними слідства, чоловік задушив її, а щоб 19-річна співмешканка не повідомила про це в  поліцію, протягом трьох діб утримував дівчину у будинку.</p><p>Про це  повідомила пресслужба поліції Харківщини 21 грудня.</p><p>За її даними, подія сталася 16 грудня у селі Каравані Красноградського району.</p><p>&quot;Під час побутової сварки чоловік звʼязав і задушив жінку, тіло сховав. Кілька днів зловмисник тримав у неволі співмешканку, а потім вирішив втекти. Дівчина скористалася нагодою та звернулася до поліції&quot;, — сказано у повідомлення.</p><p>Тіло вбитої жінки три дні пролежало у покинутому будинку, кажуть у поліції. Підозрюваного взяли під варту. Йому загрожує довічне ув&#39;язнення.</p><p>Про це 21 грудня розказав директор обласного департаменту містобудування та архітектури Антон Коротовських.</p><p>&quot;Там будуть виконані всі вимоги, вже виконується робочий проєкт щодо створення цього простору. У наступному році вони планують замовляти роботи. На кожному пішохідному переході, вході до багатоквартирних будинків, доступах до об&#39;єктів закладів освіти планують понизити тротуари, зробити пандуси та встановити тактильні плитки. Наразі дуже актуальна тема — доступ до споруд цивільного захисту, мабуть, це найбільша проблема. Ці споруди на глибині, і часто там немає можливості зробити там ні пандуса, ні ліфта&quot;, — сказав посадовець.</p><p>Скільки пандусів встановлять у Пісочині, Коротовських не каже. Проєкт, за його словами, ще не затверджений.</p><p>Історик  Тімоті Снайдер збирає 950 тис. доларів, щоб захистити небо Харківської області, а також повітряні простори Кіровоградщини, Полтавщини та Черкащини від російських ракет та безпілотників,  повідомила платформа United24.</p><p>За її даними,  Тімоті Снайдер вже зібрав 950 тис. доларів разом із чотирма професорами вишів світу на 2 500 сенсорів, які допоможуть захистити від дронів та ракет Сумську, Одеську, Миколаївську та Херсонську області.</p><p>&quot;Мені було дуже приємно бачити, як швидко люди відгукнулись на проєкт &quot;Безпечне небо&quot;. Підтримка людей з усього світу врятувала життя і подарувала спокій сім&#39;ям, які інакше могли б постраждати. Зараз, з початком зими, я сподіваюся, що ми зможемо зробити те саме ще в чотирьох областях України. Це час для щедрості, і всі ми можемо зробити свій внесок&quot;, — сказав  Тімоті Снайдер.</p><p>Про це  повідомила пресслужба поліції Харківщини.</p><p>За її даними, 55-річна перебігала проїзну частину у невідведеному для цього місці та потрапила під колеса ЗАЗ, за кермом якого був 58-річний чоловік.</p><p>&quot;Від удару жінку відкинуло на смугу зустрічного руху, де на неї наїхав автомобіль ВАЗ 11183. Від отриманих тілесних ушкоджень потерпіла загинула на місці аварії&quot;, — сказано у повідомленні.</p><p>Справу про загибель жінки розслідують як порушення правил безпеки дорожнього руху.</p><p>У Харкові та області синоптики оголосили штормове попередження: у другій половині 21 грудня до 22 грудня у регіоні очікується туман, видимість складатиме 200-500 метрів. Такі погодні умови відповідають першому рівню небезпечності, повідомили у регіональному гідрометцентрі.</p><p>З Дворічанської громади Куп&#39;янського району  евакуювали 83-річну жінку: тиждень тому вона травмувала ногу та не виходила з дому — про неї дбав сусід, щоб пенсіонерка не померла від голоду. У жінки немає рідних,  повідомила пресслужба поліції Харківщини.</p><p>Поліцейські виявили пенсіонерку, коли обходили населений пункт.</p><p>&quot;Співробітники поліції запропонували жінці  евакуюватися, на що вона відразу погодилася. З будинку, в якому мешкала літня жінка, працівники поліції виводили її під ворожими обстрілами. Жінку у супроводі поліції, представників органів влади й волонтерів доставили до більш безпечного місця, де надали необхідну допомогу&quot;, — сказано у повідомленні.</p><p>Підрив машини механізованого розмінування Armtrac 400 стався під час розмінування ліній електропередач на деокупованій території Харківщини. Інформації про поранених немає.</p><p>Про випадок 21 грудня повідомила пресслужба ДСНС України.</p><p>&quot;Унаслідок спрацювання протитранспортної потужної міни фугасної дії підірвався робочий орган машини Armtrac 400&quot;, — сказано в повідомленні.</p><p> </p><p>34-річний Сергій Філоненко на початку повномасштабного вторгнення РФ працював на Золочівщині. 7 березня 2022 року він разом з військовими 93-ї бригади та іншими поліцейськими прийняв бій проти російських окупантів, чия кількість переважала українські сили у п&#39;ять разів.</p><p>Поліцейського поранили у бою, він проходив лікування та планував повернутися на службу. Але на День Незалежності 2023 року Сергія Філоненко помер: на розтині виявили гематому, яку лікарі приймали за велику підшлункову залозу. </p><p>&quot;Я пам&#39;ятатиму його як веселого, усміхненим. Він любив риболовлю та спорт. Завжди хотів бути героєм, всім допомагати, завжди поспішав на поміч&quot;, — розповідає дружина померлого Тетяна Філоненко. Читайте її спогади у  матеріалі.</p><p> </p><p>Прокуратура направила до суду обвинувальний акт проти колишнього поліцейського, який 2 серпня на службовому авто на смерть збив 15-річну дівчину. </p><p>Його судитимуть у Харківському районному суді Харківської області,  повідомила пресслужба Харківської облпрокуратури.</p><p>Що відомо про смертельне ДТП поблизу Пісочина 2 серпня — читайте у  матеріалі.</p>  Артилерійських та мінометних обстрілів зазнали близько 10 населених пунктів, серед них Веселе, Гатище, Дворічанське, Дворічна, Синьківка, Петропавлівка, Іванівка, Берестове Харківської області; На Куп’янському напрямку українські військові відбили 18 атак РФ у районах Синьківки Харківської області та Стельмахівки Луганської області, де ворог, за підтримки авіації, намагався прорвати оборону наших військ.<p> </p>  Жителька Куп&#39;янська Валентина Нечволод сім місяців провела в окупації, а коли росіяни після звільнення почали обстрілювати місто, була змушена евакуюватися. Майже рік Валентина не могла знайти роботу у Харкові, а потім виграла грант і  відкрила жіночий простір на Салтівці.<p> </p>  Дарину, Дмитра та Анастасію Пантелеєвих після загибелі їхніх батьків під час удару по Грозі взяв під опіку дідусь — 61-річний Валерій Козир. Через російський &quot;Іскандер&quot;, що влучив по кафе, де відбувалися поминки за полеглим військовим, Валерій поховав доньку, зятя та сватів: &quot;Я мав трьох онуків. Після 13:15  (часу, коли ракета влучила — ред.), трьох дітей&quot;. Нині родина вчиться жити після втрати: дідусь каже, що діти подорослішали, а він щодня чекає рідних на каву.<p>Як родина Пантелеєвих-Козирів переживає втрату половини сімʼї та як осиротілим дітям допомагають благодійники —  матеріал Суспільне Харків.</p><p> </p>]]></full-text>
      <enclosure url="https://cdn4.suspilne.media/images/d8efb9459cd6d3dd.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[86 вибухів: військові РФ обстріляли 8 громад Сумщини]]></title>
      <link>https://suspilne.media/644992-86-vibuhivvijskovi-rf-obstrilali-8-gromad-sumsini/</link>
      <description><![CDATA[Війська РФ 24 рази обстрілювали Сумщину протягом 21 грудня. Зафіксовано 86 вибухів. Обстрілів зазнали 8 громад області. Новини Сумської області. Обстріли прикордоння]]></description>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 22:01:56 +0200</pubDate>
      <full-text><![CDATA[  Війська РФ 24 рази обстрілювали  Сумщину протягом 21 грудня. Зафіксовано 86 вибухів. Обстрілів зазнали 8 громад області. <p>Про це  інформують у військовій адміністрації. </p><p>Військові РФ обстріляли мінометом Середино-Будську, Юнаківську, Хотінську  громади.</p><p>Краснопільська громада обстріляна армією РФ з артилерії (20 вибухів) та мінометів (12 вибухів).</p><p>Великописарівську та Миропільську громади обстріляли з СПГ. Загалом було 19 вибухів. </p><p>На Білопільську громаду російські військові скинули 22 міни.</p><p>З кулемета та артилерії обстріляли Есманьську громаду на Сумщині. </p>  Що відомо про обстріли Сумщини 20 та 21 грудня<p>Вночі 21 грудня російські військові з мінометів обстрілювали Краснопільську громаду на Сумщині, зафіксовано 8 вибухів,  повідомили в ОВА.</p><p>Протягом 20 грудня російські війська здійснили  14 обстрілів територій Сумської області. Зафіксовано 62 вибухи. Обстрілів зазнали шість громад області.</p><p> Читайте Суспільне у  Telegram</p><p> Долучайтесь до нашої спільноти у  Viber</p><p> Підписуйтеся на наш  Instagram</p>]]></full-text>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Втрати Волині: повідомили про загибель ще двох бійців]]></title>
      <link>https://suspilne.media/644454-vtrati-volini-povidomili-pro-zagibel-se-dvoh-bijciv-5/</link>
      <description><![CDATA[Під час виконання бойового завдання на війні загинули двоє бійців з Волині: Микола Сосницький з Дідич та Володимир Ткачук з Фалемич]]></description>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 21:59:25 +0200</pubDate>
      <full-text><![CDATA[  В результаті мінометного обстрілу на війні загинули 48-річний військовослужбовець з села Дідичі Микола Сосницький та 42-річний боєць Володимир Ткачук з Зимнівської громади.  Микола Сосницький<p>Про загибель бійця  повідомили в Олицькій селищній раді. </p><p>Микола Сосницький загинув 18 грудня внаслідок поранення, несумісного з життям  в районі населеного пункту Роботине, Запорізької області.</p><p>Микола Сосницький служив старшим солдатом. Він був багатодітним батьком, також уже став дідусем.</p><p>Про чин прощання та поховання повідомимо згодом.</p>  Володимир Ткачук<p>10 грудня поблизу населеного пункту Богданівка Бахмутського району Донецької області, під час виконання бойового завдання загинув 42-річний військовослужбовець Володимир Ткачук,  повідомив голова Зимнівської громади В&#39;ячеслав Католик. </p><p>Боєць був уродженцем села Фалемичі.</p><p>Володимир Ткачук був командиром механізованого відділення, командиром машини механізованого взводу механізованої роти. Мав офіцерське звання старшого сержанта.</p><p> Термінові новини читайте в  Telegram та  Viber Суспільного Луцьк.</p>]]></full-text>
      <enclosure url="https://cdn4.suspilne.media/images/d799c92d5b46b585.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA["Оскар-2024": "20 днів у Маріуполі" одразу у двох коротких списках цьогорічної премії]]></title>
      <link>https://suspilne.media/culture/644982-oskar-2024-20-dniv-u-mariupoli-odrazu-u-dvoh-korotkih-spiskah-cogoricnoi-premii/</link>
      <description><![CDATA[Фільм "20 днів у Маріуполі" Мстислава Чернова: за місяць до оголошення остаточних номінантів на "Оскар" комітет премії формує короткі списки з 15 стрічок, фільм "20 днів у Маріуполі" потрапив одразу у 2 з них]]></description>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 21:47:16 +0200</pubDate>
      <full-text><![CDATA[  За місяць до оголошення остаточних номінантів на  &quot;Оскар&quot;, Американська кіноакадемія оголосила короткий список стрічок у 10 категоріях. Фільм Мстислава Чернова &quot;20 днів у Маріуполі&quot; потрапив одразу до двох — як найкращий документальний та міжнародний фільм.<p>Список  опублікували на сайті премії &quot;Оскар&quot; 21 грудня.</p><p>Кожен шортліст визначається членами відповідної секції, окрім категорій &quot;Міжнародний повнометражний фільм&quot; та &quot;Анімаційний короткометражний фільм&quot;.</p><p>Остаточних номінантів на 96-ту премію &quot;Оскар&quot; оголосять у вівторок,  23 січня 2024 року. А сама церемонія відбудеться  11 березня о першій годині ночі у театрі &quot;Долбі&quot; у Голлівуді.</p>  Документальний повнометражний фільм<p>До участі у номінації допустили 167 стрічок, а от до короткого списку потрапило лише 15.</p>  American Symphony Apolonia, Apolonia Beyond Utopia  Bobi Wine: The People’s President Desperate Souls, Dark City and the Legend of Midnight Cowboy The Eternal Memory Four Daughters Going to Mars: The Nikki Giovanni Project In the Rearview (&quot;Звідки куди&quot;, стрічка польського режисера Мачека Хамели, знята у копродукції з Україною) Stamped from the Beginning Still: A Michael J. Fox Movie A Still Small Voice 32 Sounds To Kill a Tiger 20 Days in Mariupol  Міжнародний повнометражний фільм<p>До наступного туру голосування в категорії &quot;Міжнародний повнометражний фільм&quot; обрали також 15 фільмів.  У номінації брали участь стрічки з 88 країн і регіонів.</p>  Вірменія,  Amerikatsi Бутан,  The Monk and the Gun  Данія,  The Promised Land Фінляндія,  Fallen Leaves Франція,  The Taste of Things Німеччина,  The Teachers’ Loungs Ісландія,  Godland Італія,  Io Capitano Японія,  Perfect Days Мексика,  Totem Марокко,  The Mother of All Lies Іспанія,  Society of the Snow Туніс,  Four Daughters Україна,  20 Days in Mariupol Велика Британія,  The Zone of Interest<p>Короткі списки усіх 10 категорій можна переглянути  тут.</p>  &quot;20 днів у Маріуполі&quot;<p>Це режисерський дебют воєнного кореспондента, фотографа, відеографа та письменника Мстислава Чернова. До створення картини долучилися фотограф  Євген Малолєтка та продюсерка й журналістка  Василіса Степаненко. Вони стали останніми журналістами, які висвітлювали початок знищення Росією Маріуполя — за це  усі троє отримали Пулітцерівську премію.</p><p>Світова прем&#39;єра стрічки відбулася на фестивалі незалежного кіно у США  &quot;Санденс&quot;, де фільм  отримав приз глядацьких симпатій.</p>  &quot;Звідки куди&quot;<p>Також на участь претендує і стрічка,  знята в українській копродукції польським режисером  Мачеком Гамелою &quot; Звідки куди&quot;.</p><p>Це повнометражний документальний фільм, знятий в українській копродукції польським режисером  Мачеком Гамелою. Він ілюструє збірний образ українських переселенців: дітей, жінок, літніх людей та чоловіків, які після вторгнення Росії змушені були залишити свої домівки і їхати у невідоме майбутнє.</p><p> Читайте нас у  Facebook,  Instagram і  Telegram, дивіться наш  YouTube і  TikTok</p><p> Поділіться своєю історією з Суспільне Культура. З нами можна зв&#39;язатися у соціальних мережах та через пошту: culture@suspilne.media</p>]]></full-text>
      <enclosure url="https://cdn4.suspilne.media/images/c8c3facd230388fe.jpg" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Надбудова над "Замком Річарда" в Києві: що зобов'язався виконати власник]]></title>
      <link>https://suspilne.media/644980-nadbudova-nad-zamkom-ricarda-v-kievi-so-zobovazavsa-vikonati-vlasnik/</link>
      <description><![CDATA[Департамент охорони культурної спадщини КМДА ознайомився з проєктною документацією щодо робіт на пам'ятці архітектури та містобудування "Замку Річарда" в Києві. У відомстві вирішили, що буде з надбудовою на даху споруди]]></description>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 21:45:01 +0200</pubDate>
      <full-text><![CDATA[  Надбудову на &quot;Замку Річарда&quot; в Києві приведуть у відповідність до проєкту реставрації будівлі. Зокрема, частину бетонних блоків замінять цеглою, характерною для  пам&#39;ятки архітектури.<p>Про це йдеться у дописі Facebook Департаменту охорони культурної спадщини КМДА.</p><p>Повідомляється, що замовник робіт виконав припис Департаменту і надав на ознайомлення проєктну документацію щодо об&#39;єкта по вул. Андріївський узвіз, 15. Представники Міністерства культури і Департаменту охорони культурної спадщини оглянули будівельні роботи на місці.</p><p>За результатами огляду, з метою збереження пам&#39;ятки власника, зокрема, зобов&#39;язали:</p>  актуалізувати паспорт пам&#39;ятки, в якому будуть детально описані автентичні елементи та історичні нашарування та уточнено предмет охорони;  оновити охоронний договір, в якому врахувати усі необхідні заходи з реставрації пам&#39;ятки, зокрема невідкладні консерваційні роботи і терміни їх виконання.  доповнити проєкт заходами з благоустрою території, реставрації автентичних елементів інтер&#39;єрів будівлі.<p>У Департаменті охорони культурної спадщини висловились і стосовно надбудови на даху &quot;Замку Річарда&quot;. </p><p>&quot;…цей об&#39;єм був свого часу виконаний з невідповідних і не автентичних матеріалів (що спричинило незадовільний стан цієї частини будинку та необхідність заміни конструктивних елементів)...&quot; — зазначили у відомстві. Новозведена частина споруди не є об&#39;єктом охорони, тож її перебудуть. Власник зобов&#39;язався: </p>  привести надбудову у відповідність до погодженого паспорта опорядження фасадів, з частковим демонтажем верхніх декоративних елементів (зубців) з бетонних блоків, і виконати їх з цегли, характерної для пам&#39;ятки;  забезпечити влаштування дахового накриття на відкритих ділянках даху, згідно з погодженою проєктною документацією, щоб уберегти інтер&#39;єри пам&#39;ятки від негативного атмосферного впливу.<p>Наприкінці листопада стало відомо, що на Подолі почали  зводити надбудову на пам&#39;ятці архітектури національного значення &quot;Замок Річарда&quot;. Тоді у КМДА говорили, що не отримували на погодження науково-проєктну документацію стосовно виконання робіт в історичній будівлі.</p><p>&quot;Замок Річарда — Левове серце&quot; — це п&#39;ятиповерховий будинок на Андріївському узвозі в неоготичному стилі. Його збудували протягом 1902-1904 років.</p><p>Будівлю назвали кияни на честь англійського короля Річарда I Левове Серце, героя роману Вальтера Скотта &quot;Айвенго&quot;.</p><p></p>]]></full-text>
    </item>
  </channel>
</rss>
